[高質文]資深髮型師-你問我答@為你解答所有髮型問題#4

咁輕輕介紹下我自己先

-中三 一無讀書就全職出黎做髮型行業 基本上除左髮型之外
都無做過任何行業

-髮型工作從事左13年

相關髮型資歷
-Vidal Sassoon經典剪裁課程
-debut 基礎剪裁課程
-日本TAYA 電剪課程
-韓國JUNO 課程
-以及Product公司既一日課程

-參與拍攝髮型工作

除左髮型問題之外 都想 多d人接觸或者了解一下有關髮型工作

鑑於舊post 內容都有大量圖片 理論 同埋個post既內容都好多年前

都希望新post會係 精簡 同埋 唔好太多圖片 以免 load既速度同埋用好多數據

但都會保留返部留 較為常見 同埋多人問既內容

而且圖片將會變成 4格 或3格 以便瀏覽

排名有分順序

1.男女作品圖可供參考

2.漂染 上色 用品分別
[purple]

3.各種面形問題

4.電髮 (髮質.效果)

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

如果鍾意睇有關髮型理論 既朋友 都歡迎去查閱返舊POST

[用心制作]有關所有髮型專業知識等問題-歡迎討論&發問#

男士

女士

漂染 上色 用品分別

最左邊灰色既字數係解 頭髮既lv (4係大部份正常天生髮質 既色)

通常漂染黎講 至少第一次基本可以去到 多於4lv 以上 即係8lv

由於 亞洲人髮色 黑色 (黃60% 紅30% 藍10% )

基於呢個底色問題 漂完大部份都會出 金/橙 (橙就因為天生本身較黑或粗硬 所以紅色色素相對較多) 如果要上 暖色系既colour 基本上 問題不大

但如果要係本身咁既髮色底上面 要呈現到 冷色系既colour 8-9成都要漂

或者 粉粉霧霧 淡而又淺色既colour (好多時都要輕漂/退色一次再上色)

先會做到足 或想要既效果

基本上你要做到大部份既色 要去到 9-10 lv果個樣 先會上得足同有效果
(平均我漂開 就兩次 到就差唔多 而且都會keep到髮質 因為而家d product 係真係正 除非佢好介意成本呢個問題 陣間下面會再講講)

髮質黎講 其實而家漂完都可以好好保持到個髮感 所以都真係睇你用咩product 同幫你整果個人

我自己既用品主要都會分三大類( 韓 日 歐)

韓國最主要我用黎電髮多 因為我覺得佢d 色 唔係唔靚 但好多野都好過佢....

1黑人頭漂粉(歐
通常 常用於 好多雜色 或之前做過d比較難甩 食色食得好誇張既頭髮上面
佢對人造色 我覺得 漂得黎效果夠乾淨 而且維持到質感

2Paimore漂粉(日
通常 常用於 天生髮色(黑 無經任何 染黑或上色劑處理)
佢對 天生髮色 (正常髮質) 一次漂 基本上 都去到 一定程度既黃 +呢個維持到一個好好既髮質質感

3Olaplex
化學既野唔直接講 講用法 佢常用於係 漂頭 或colour 入面 電髮都有用
而佢既效果會幫助加強同保護返 頭髮既韌度同質感 好常用於漂頭中

4Antidot Pro
低敏 無感染髮 天然成分 官方就會話連濕疹都可以當cream咁搽既
亦都可以加入colour 入面 咁我平時只係當 under cream打底用
用黎做防敏

5黑人頭/Shiseido colour (有漂 /無漂)
大部分日本同歐洲既colour 都會有相類似既情況

黑人頭相對d 色 會較為實 做某特定既色 (與暖色有關)既色 佢個效果
會較 日本既 實 都無咁霧/粉既

而做係 無漂既頭髮上 我會覺得係現今佢既色會相對普通 無咩特別
但如果做係漂頭髮上 我會覺得佢 持久既效果會比 日本既colour 襟

而shiseido 相對d色會較為 粉 但佢做特別既色類 個仔細度同埋效果

相對都會比歐洲牌子好 同埋岩返亞洲人既底質

無漂既情況下
我覺得佢會比歐洲colour 出到黎既效果更靚更淡更粉 有dd特別既效果

有漂既情況下
佢本身 係做 粉 霧淡 同埋隻色係靚d 但相對佢個持久度 係比較低

最後 如果好鍾意漂頭而鍾意時常轉色既朋友 我建議會用d 甩得較乾淨(日本)類型既colour/treatment上色

因為 太多殘留既色素都好影響 之後上色既效果

如果唔多鍾意轉色又想佢襟既 咁我會建議 漂得夠之後 上一隻較深既色 等佢自然fate out

漂頭係頭一個星期 甩色個情況會最明顯 之後配合返相應既上色洗頭水/鎖色既/去黃 咁個效果會得以持續

3.各種面形問題

話雖剪髮 設計既責任 絕對係髮型師要做既事情

不過可能都會有人鍾意或者想了解下自己面形 可以點處理
(歡迎留言問 因為未必會講得岩用曬所有人 )

咁我會將 呢九個面形分為 兩大類

以鼻(橫)為界 分上下半部( 正常 應該係分三等份)

上半 (頭骨處)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?
下半(面形)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?

咁再簡單d 應該就係咁 大細

下半部份

下半部份偏大既

我會以頭髮 放返大 拉個對比拉得 唔好顯得個面超大
(eg. gel到好貼 果類)
至於兩旁 就盡量唔好剷到好貼 因為一青一貼就會好覺個面出曬黎

包括你剷到佢咁短 咁乾淨 果個部份會更光亮 更明顯 就會出曬黎

除非本身會特登玩d 有style既野 有主題既

如果下半部份偏細偏窄既人 咁面形呢部份
你好多野都carry到 但我覺得 唔好太嬲幽既話會好d

上半部份

好主要係關乎髮型師操作
eg. 頭形好方 你係結構上 仲剪個方形既層次

佢個頭頂位就會好平 然後 成個feel 會好橫向

eg.頭形好尖 結構上剪好短既 好多layer既層次
佢個頭頂位會好高 好鬆 因為尖既頭 即係中間會特別凸 如果短既 而多層次既cutting
相對會較短同埋易鬆有束感 咁 佢原本好凸既地方 都會更凸

但特別要留意既係 如果下半又窄 上半個頭又細既野 切記留得太長

側面與後面

咁呢類型就係我所講既 有一種風格 乾爽簡單易打理
而去剪既

係理論上黎講 佢個頭咁圓 再剪到圓(綠線位)
個感覺會令到個頭 更圓 更細

反而如果 (紅線位) 出返少少頭髮 個頭個感覺會大返dd 同埋方d
咁成個感覺 會硬朗好多 大返dd(啡線位)

當然呢d都只係初步既判斷
而最終都係要經過溝通同埋實際情況 同埋配合返個人風格同個樣
先可以準確判斷到 需要d咩 所以都好歡迎你send比我睇睇

4.電髮問題 (髮質.效果)

電髮黎講有分幾個類型

1.想靠電髮將成個髮型轉左佢

2.純粹想令到造型上好睇d 簡易d

3.根據本身面形 髮型 去決定點電點處理

1同3 電完出黎 都均會同以前會有分別同好唔同

而2. 只係幫助造型 同埋 補返本身既缺點
就好似

呢個情況咁 佢本身係好直好彈 好 差出去(連濕既情況下都會彈出去)

咁我就會輕輕將佢既周邊 電個微屈 就咁吹乾就會自然向返落黎

而呢個情況 因為 本身好塌又唔夠鬆 層次感唔夠 同埋好貼 咁佢就會想鬆返d 同埋成個造型上個感覺可以轉

呢個就係因為 gel上去既時侯 層次感唔夠

又gel完之後會好快塌 易跌落黎 gel完頭髮本身好直
gel完個感覺會好似小夫咁 所以就電左佢

咁基本上男士電黎講 都係造型上既問題或者直硬彈 想令髮質個感覺軟d 自然d

好多人都會怕電完 好鬈 好硬 好粗糙 既質感
所以我一般電都唔係落藥水 會似韓國果類perm咁

電完無論髮質同質感 都會唔似 以前舊式既電髮果種手感 粗 鞋 硬

女士電髮.

問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰

再加佢兩邊電左鬈 已經令成個畫面 唔會集中曬係塊面度

相對比之下 如果 有陰 個感覺係會 壓左塊面落黎 而橫向左

呢種長度如果直就更加尷尬 一來易翹 二來無放大兩邊既話 仲貼仲覺面大

所以除左電髮 其實個陰都好取決個效果會變成點 無論男或女士都係

電之前 都要溝通好或清楚自己個取向係點

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

吹頭好重要! 吹頭好重要! 吹頭好重要!
重要既野真係要講三次
去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

常見用品 又幾好用既
鹽水

泥

spray

如果仲想知其他類型產品 或 gel出黎既效果 你直接留言問我

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

洗完頭 最好唔好用護髮素

不過如果拎起手又無鹽水 今日又要hold得非常好
都可以唔用一次半次護髮素

(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎 但長期唔用護髮素係對頭髮造成極大損害)

個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方 條片入面既動作
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害

最近係咪無人入行做洗頭仔 請唔到人？

唔係 我果邊都有 凸⋯⋯

想問依家新人入行底薪幾多

白紙 只會係最低工資

因為我地呢行係佣金制既 ⋯⋯

所以都會教你盡快學到野

最緊要係服務態度 同自己既心態

但 我好多junior 基本都出到 1.6-1.8

勤力既 而又識得多技術 都上到2.1

想學剪髮有咩途徑

今期男士興染咩色？

佣金通常點計法

咁緊係由低做起係最好

無論過程 中間學習既野

有唔由低做起既方式既

Eg. 去速剪做 /上學院 香港既我就覺得一般

係就直接日本

其實都好睇膚色同整體

但近期就鐘意玩深灰既feel

定額 逐個計

Eg 你洗個頭 每個18 咁

咁但係 都唔希望你剩係會洗頭

要學下野

愈多技術 同難度既野 會愈高既

使唔使識日文

M 額可以點搞冇咁明顯 電電佢？

剷到變地中海

頭髮幼 薄 gel完過一陣就自己塌返落嚟 俾風吹一吹就仆街 同埋因爲頭髮薄 前陰成日變barcode 有咩辦法改善吓 試過用夾夾攣佢 最後都係塌 只係由直髮傻鳩變咗攣髮傻鳩

好多時都有機會有翻譯
同埋佢地識國語

剪都可以解決 咁當然電 都會更加好

你比相我幫你睇睇

點樣可以整到呢種效果

想問頭髮好硬，兩邊成日樹起 可以點搞

M咋喎 好小問題啫

我都好M 但平時無人覺

吹頭 或電左佢

如果gel完都咁

得3種可能

1）頭髮太長 或你好小頭髮

2）你吹得衰 或用既gel唔好

3）剪得衰

但你呢種問題 係電好常解決到既

100% set

長度偏短+ 一隻大既捲髮棒（38

而且set之前有打底

1） keep住短 剪密d

2)留到好長 等佢自然墜

3） 電

或者你比相我幫你睇睇可以點執？

我天生亂毛，髮質勁粗，又硬，硬到可以唔用髮型產品都整到allback好似尻毛咁，有咩辦方搞搞佢

之前畀個師傅漂到啲頭髮梅晒 可以點樣令到啲髮質變返好？ 同埋菱形面襯咩髮型？

頭髮比人剪薄曬，勁易散，去到第2個月就會好樣衰，就忍唔住去剪
咁我係咪應該比啲恆心留番厚多頭髮，唔理過渡期

電髮其實keep到幾耐 我而家狀態係一個月就已經要剪一次頭髮 唔係就已經會塌頭 但係成個頭都係6-7cm左右長 算唔算長 如果電咗髮可以幾耐剪一次

有呀 得電 但唔係電直佢

係夾到佢有少少彎 自然d

髮尾好乾燥
已經keep住用開髮尾油
有咩牌子既產品可以改善下？

正常漂頭 以而家既保護產品

係唔會勁爛同梅 除非技術或用既野啦

有可以即時救到既 BBO 2.0 但不過係一定貴
（佢本身cost都好高 唔多salon有）

果d 咩kk 普通bbo 坦白講都無咩用
曾經有個客 朋友介紹既 係街整完 側邊 燶左 起曬一格格 BBO 2.0 都救得返

直頭唔記得左佢發生過呢件事

如果你唔介意不如你直接比相我幫你睇？

菱面其實都有好多造型處理到既

係

但都可以將周邊或底位 或本身唔需要留長既方法修返靚

起碼無咁衰

髮尾油 係styling product

唔會令你頭髮慢慢變好

係洗護產品/treatment 先會

唔好 誤會

日本牌子lebel (m in jp)

同埋最好有習慣久不久做treatment (用埋導入夾去做

呢期長頭髮興咩色？日本仔果隻髮型

樓主知唔知鬼剃頭應該點搞

我整呢隻 好襟興 男既中長度或中 都岩

想問拎呢兩張相叫髮型師照剪.會唔會有機會失手剪到大陸仔鮑魚刷頭咁

你好呀
我想問方面+面凹（瘦）無眉可以點做呀
想染/電頭髮 或者有無其他建議
吾該師傅先

幾靚 係咪叫灰啡

呢隻色叫咩 要漂幾多次

有冇天然護髮素好介紹

Hi巴打 想問下如果我中長髮 之前整咗babylight 而加頭頂又生長咗大概8cm
如果我之後想keep翻啲highlight同套隻紫灰上去 但而加個頭嫌佢仲係有啲黑同橙 咁再成頭漂會唔會無哂啲highlight 頭頂又可以點同啲highlight駁翻好 無咁突兀
Sry好多問題 始終學生 無咩budget唔敢直接上salon叫髮型師幫我搞 驚一頸血

通常都係壓力太大 所以放鬆個個
同埋時間耐左 好多都會生返

我遇過 有d客都有 但後尾佢直頭忘記左件事

之後就無事

搽幾多青幾多 愈在意愈唔會好 （因為會搵好多野搞佢

純粹個人睇法

因為我有個客係 係醫院做 亦都識好多醫生 佢都係唯有放鬆同時間 如果坊間有其他實際有效方法

你都可以分享下 因為呢方面 我無咩經驗 都比唔到好專業既意見你 sorry…

Huge 同夏

其實呢種頭真係好食個樣方面 面大都死硬

眉可以去飄既

或者你比相我幫你睇睇？

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

Thxxxxx樓主 後腦有個大約五毫子既窿 覺得好肉酸所以留長左頭髮遮住 咁樣會唔會冇咁好架 情況而家維持左三個月

想問下點樣可以做上面呢種髮型
本身髮尾有自然攣

啞啡帶少少灰

用漂既次數去就

就會髮質上比較好 但 其實漂後都係偏快甩 坦白講

你既情況

你想要既效果？

我呢期就用緊lebel （made in Japan

幾好用既

如果在於頭皮黎講

佢有隻 茄紅素 可抗氧化 同埋都幾天然

主要係植物粹取或提取物既成份

我皮膚有敏感 都唔知用咩好

低質問題，男人唔gel頭有咩髮型推介？

正常 你之前上手整得好就唔會有橙既

有橙有三種主因

1） 佢上過底色
2）漂唔夠
3）佢上highlight 時搽到佢

其實你最終係想

又襟又唔怕有黑色生 夾到個頭

Right ?

如果你成個頭漂 都會再有呢個問題

Babylight 唔係highlight咁既效果

Babylight 係 有浸透既感覺 而唔係明顯一條條

而且babylight 其實有d似 好多年前 日本既陰陽幼密feel

搵個信得過 又用好產品既髮型師幫你搞 一了百了

平時我搞極都係1680 內（長到腰） 唔太長仲會平dd

同埋 babylight 都可以駁返變highlight 重點係

你唔好混亂先

1） 你想最終個見標同效果係點

2） 你往後會唔會仲keep住會上色等

就你以上講既 我覺得你岩做返d

夠襟甩 又唔會同黑色生返出黎勁撞 兩折色咁
再加呢個有d highlight feel

咁會唔會反而是類似balayage 果類仲岩你？

唔會 放心 放鬆 心情就可以

有日會好既

信就得架啦

同埋通常真係壓力大 比自己放鬆下啦

配合剪 同gel既product

天生鬈好易做到似

呢個牌子 我肯定會唔會令你敏：0

因為我都係好敏感既人

係咪度度都有得買

頭皮成日痕點搞

有好多方法既其實

要睇 個樣同整體襯咩

完全唔電唔染 又想唔gel

得既 好靚仔可以既

唔係既話 配合返整體既造型同髮型

我都有男客唔gel 但通常都會電

唔係 但我有訂開同買開

鹽水買邊款好

甩頭髮甩得好勁
應該冇得救
呢幾年明顯少左好多頭髮
好唔開心唔敢GEL頭
咩都唔敢做

咁當然 見到實際 會好答你好多

不過都幫你研究下

1） 屋企家用係咪用開萬寧屈臣 有無曾經用d靚既野？

2）本身皮膚乾唔乾

3）個人衛生整潔度高唔高（手甲，更換枕頭套既次數

4）有無成日濕住個頭 up住唔吹乾？

5）頭髮會唔會係太厚而又太長？

然後就再睇係因咩事

到底係習慣定 真菌

Shiseido

咁我信日本野多d既

如果 保護成份 養本既野

其實講真 用岩野同埋個人既心情都幾重要

好似係有排用完啲清潔力勁高既洗頭水
之後就keep住痕

沙巴都唔錯 英文太長唔記得點串

皮膚乾 濕頭就洗完頭會隔一陣先吹

去真菌洗頭水

用得多係咪會甩頭髮?

哦 咁好明顯係關習慣事

咁你而家會用返d咩洗頭水？

用埋d滋潤d 同埋天然d既野

而且有d有專for 頭皮既護髮素 係養返好個頭皮

有無推介
樓主係邊到做
睇下有無機會比你睇睇 同整頭

巴打 想幫襯你
可唔可以留一留tg

Root sup

同埋睇下d細字

Lebel

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

明天早起 聽日再覆

請問如果頭型圓同顴骨/咀嚼肌比較突出
應該剪d咩髮型會面型望落塊面會尖d

ps男士

我係今年8月接左份hairmodel既job做
咁係要比人漂同染個頭既 係用返作地自己產品
但間公司都好出名 GOXDWELL
過程中髮型師都好錫住啲頭髮(好似係）
完左job 2日我就去染返正常顏色
由果陣開始 我個頭日日都甩好多頭髮
甩到好恐怖 沖涼時甩50-60條起碼
成間房既地下都係頭髮
想知咁樣係咪正常
係因為岩岩染完 過多排就會正常
定係要轉洗頭水 定係睇醫生
唔該巴打

巴打你好，想問下頭髮稀疏點算
我男仔嚟，今年先廿歲，但係d頭髮已經好薄好疏，應該點做，或者有冇d生髮水推薦

拿 我自己 都係呢類型

我咁多年都試過好多髮型

得出既結論係

1）唔好剷咁青

2） 頭頂唔可以塌 要有d長度或放大佢（電

尖就唔會無啦啦尖 除非打botox果d架啫⋯⋯

就算點執都唔尖 只係睇落無咁覺闊

女士有一定長度就可以多d方法修飾

但男就⋯⋯

大頭方面 長頭髮定短好 咩髮型岩！

出名呀

但過過地氣

因為漂頭都已經無乜人用佢d野
無論漂粉或colour

唔正常呀

但你有無問返佢可以點幫你搞定點

我之前做hair show 除左小小車馬費
我都會包佢三個月至半年 所有野 包括護理等

過多排睇下情況點

洗頭水都都幫助既 但你呢個情況 等多排或見到你真實情況先答得實你

如果你父母都有脫髮問題

其實 最終都會

用d較好既牌子 抗氧 天然 或有特別功效既會比較好

其實咩生髮果類野 除左錢 時間 同埋你有持之以恆用以外

都好睇埋其他因素 好個人

明白，Thanks巴打

Hello 巴打 想搵你幫手諗下個髮型
係咪tg send張相俾你睇下可以點搞
其實而家個髮型我覺得都okay
只不過想再執整齊啲
一長就好亂

另外想問有無啲咩洗頭水同護髮素品牌推薦
因為用開超市品牌 feel到自己啲髮質比較差同埋電過之後甩多咗頭髮
你上面po果個lebel 係咪唔錯嫁 可以喺邊度買到

想gel到好似你個d咁有層次
係咪d頭髮要薄d
同埋我依家留緊長頭髮
唔知個頭點搞好

其實髮型係講成個整體配合

由 面形 樣 頭形 眉 整體造型上
髮型處理上（包括會唔會電染）

先為之成個整體 唔會單單憑一樣野去判斷點處理

單一判斷到既 只有唔可以做d咩 但亦都有實際情況襯落 好睇既

假設 如果本來頭大 仲要唔高 身細

肯定唔可以留長

所以或者比多少少你既資料我 或相？

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

我頭髮比較幼同塌，依家留長咗啲頭髮
想試下買啲卷髮器或者直髮夾整到個頭篷鬆啲，令到頭頂髮量睇落多啲
想問下咁樣做算唔算係好方法？我又驚成日夾啲頭髮會好傷 定都係去你度電卷佢會好啲？
謝謝你

係咪波波果枝啊？

係可以呀 咁

都關剪事 例如係邊張？

同埋都好睇你既情況

脫髮點算 想像到未來地中海個樣

想留到好似日本仔d長髮咁
eg Yoshiki hyde 呢d

巴打tg 左你

咁電過鬈一定會好d

係個面拎多dd層次 做返d日本feel d既

但我想問你係咪分界頭？

如果係 可以試下向另一邊吹

唔係
或者你直接搵 milbon wax 3

唔好諗就最好 可能第時既科技可以解決到呢
最緊要你有錢整 草定先囉

咁一定要gel啦

留嘅時候洗唔洗修下佢先？

要 咁你都要搵個明 既幫你搞先掂

想問下個轉位成日有一執頭髮飛起 用gel又整唔到 重新洗頭都唔得 應該要點搞

Hello巴打 我頭髮本身係天然曲
但又中意留陰 所以隔大約半年就做一次局部負離子
不過每朝都要再夾直
之前聽過 縮毛矯正 係咪永久同埋個陰真係會直得自然啲靚啲？
利申 絲

如果第一次嚟搵你剪，有少少idea想剪出嚟係咩樣，你會唔會幫手設計改到啱我？

留長d等佢墜或電處理左佢即可
非常小事

有 呀

剪果方面 內建個層次 可以剪到好輕
面既layer都可以拎了得相對短 （放落黎既地方正正係 內建左 好輕果個位 填補返果個空位

切忌 整體長度 重疊太勁（eg.類似 one length 果
而且最好 盡量將角位拎走 等個頭 輕重感 再輕dd

後枕骨位做返直dd(近根位

咁樣就可以令個量無咁誇同厚
而且底個鬈唔好卷太入

重點* 淺色會比黑色好

唔好再整直療果類 其實就算有個好牌子去用 都要講果個人既技術 同埋都唔知係咪真

因為我見好多整完直療都係 出曬事個頭

除左貴 同個名比負離子好聽好多

其實而家既直 已經點做都唔會好似以前咁死

除非仲用緊d勁舊既用品⋯⋯

但做過直既髮尾 電出黎既鬈 立體度都爭dd
同埋 就咁聽你講 都知你個頭都應該經歷唔小風傷

要注意下髮質

日本既縮毛矯正只係part1(即電或負離既其中一個步驟）

不過 陰我真係唔太建議做直 好核凸

但又好多人又怕鬈

最自然最靚既係 係軟化既過程 剩係做 近髮根處同埋個尾位 髮中唔做(好多時 過鬈或 會唔靚)

係前陰部分咁樣做就係最自然同最靚

並唔係永久

最好不過

但要準備好更長既長度

因為上手處理完 可能有d 唔夠長 厚薄有問題等

好睇最終同你溝通而得出既結論

頭髮倒生係咪焗住要剷側邊？
兩邊一長就成隻箭豬咁
利申keep住剷兩邊差唔多4年幾

想問下男仔出去做咩treatment比較多？
自己個人想清潔下咁樣 冇染冇電嘅話有咩選擇

[member] 同埋如果搵你指定洗剪吹幾錢？ 介唔介意留多次tg

倒生好小超大面積 通常都係邊緣位（out line)

你可以靠髮型去轉 例如用上面既頭髮去cover

或者留長曬佢

我自己一向都幾鐘意日系既頭 亦都有鑽研同去上堂

當然 幼髮質做出黎既效果會更接近同靚

但粗頭髮做 +天生鬈 雖然成品一定無幼呀 soft既咁靚

但係一位天生鬈而又勁多頭髮既人身上 一定係feel到
同埋會比原本靚

唔算係偷薄 係用斷層分區去就

而且令頭髮感覺上薄 除左剪 仲有負離子

複雜操作既唔講

單講一點 我當你成個頭都鬈 只要我將後枕骨個根位夾直

卷鬈既時候 反卷 已經可以令個形無咁厚

幾個原因

1） 斷層剪完個頭髮自然垂落點無重疊 咁已經令髮量厚感減少 而且垂落既點 正正係斷層既位置 感覺上會薄好多

2）後枕骨位係主導成個髮型既厚薄 對天生鬈或多頭髮既人士黎講 呢個位 本身就要重點搞

3）當鬈反卷時 正常卷鬈既方式 係由面向內鬈入去
咁當出到黎既效果自然變左堆積 相反 反卷（反方向卷入） 係由底反上去做 個鬈出黎時係平面出現 無左個堆積感

4）淺色令成件事輕曬同量感減少

5）最後 除左用層次 去做厚薄 完全唔係入面減輕係可以 但會有一定既厚感

6）至於編髮黎講 只要事前個頭有鋪排或做過功夫唔係難事 兩個要點 如果你本身天生鬈無夾直過 編黎講 會難控制 一係你就有夾開根 一係就編之前自己夾一夾 或搽定打底 等頭髮服 而再編

*要真係明既師傅先實際操作到

*天生鬈 仲要勁多頭髮既女士 唔好幻想有日可以勁自然 始終都係 無咁輕同soft 只係比平時效果更好

* 唔係我想打到咁長 因為你呢種情況相對複雜得多

常做既係有排毒（清潔）

但我覺得家用黎緊更緊要

近期有隻made in Japan 野我勁中意

係專針對頭皮 同埋佢有隻root既treatment

用後感可能有d誇

但除左個頭皮放鬆左之餘 仲好似識呼吸咁

勁正⋯⋯

掛住講

漏左

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

巴 原本係剷兩邊前面留斜陰
想轉下髮型剩係露少少額睇上去精神啲既 最好有有返少少陰既唔想露哂成個額
有咩髮型推薦?
唔該巴打

巴打 有咩牌子既wax係好用 唔該哂

咁如果頭髮厚同直 應該剪咩髮型
應唔應該剪one length 之前剪過layer但頭髮反而會亂翹

留一個半月夠唔夠長？

但我gel左泥都係咁

天生頭髮軟,有咩計可以整到日式飛機頭?

你好呀巴打，次次剪完頭髮，無剪碎前陰，前陰都好碎，要留長先無咁碎，有冇得剪短都保留都前陰唔碎。而頭側面角有疤，唔想鏟露到出黎，可以點剪好，謝謝

要咩效果同類型先

可以講多少少隻treatment？有冇圖/名？
利申 唔介意試 最緊要適合

其實唔會單單因為怕佢翹而KEEP住剪One length

除左到膊位 如果亂翹 其實都關髮質事

好可能係髮質 本身個質感唔好 有時電完係會比未電更好

因為係手感或者本身天生髮質既問題

加上有返個正確既方向比返d頭髮 自然會易處理左

但單單用one length既重量去壓住 其實於是無補

反而咁樣仲局限左個髮型

厚直 可以用內建既layer解決左佢

而且仲可以用淺色去搭救成件事 /highlight 增加 粒凸感 會無咁平同埋厚實

不如你tg我 比我幫你睇睇?

因為如果叫你留長左 但之後睇完又係唔夠長都係曬氣

如果果d毛毛好介意既話

我建議你吹前 搽左少少泥先(水溶性既話易控制d)

直身果隻?

用鹽水靠吹頭styling

如果短黎講

唔想鏟露出黎 咁又真係要睇下到底有幾低

如果太低

而髮質許可 唔用剷既方法剪果個位置可能會姐一姐到

有辦法唔剪到碎阿 除非你本身前面有轉 會彈起 唔係一般都可以短得黎唔碎

tg我幫你睇睇下無得搞?

有呀

lebel

其他果d details 你tg我 比你?

for頭皮用

Made in Japan 我用緊 綠色+ root sup

我自己鐘意薄荷 涼d

如果唔鐘意 可以用上面果支

我係絲 要日日洗頭 唔係第二日個頭頂勁油
好似洗極都唔乾淨咁 頭髮又薄又幼 同埋個額極高唔留陰唔得 頭髮又天生曲 次次洗完頭都要用直髮夾拉直
有無直髮膏同埋可以成日用既清潔洗頭水可以推介？ 又有咩髮型可以比我選擇下 唔該你

頭髮好硬同向上生有無得搞？想分界

請問樓主張相呢個女仔頭係電定夾出黎?
如果係電 平時洗完頭要點set?

想問下膚色較黑染咩色好？
ash brown襯唔襯?
之前染過ash beige,靚就幾靚但係一甩色
利申:日本仔短髮髮型

有冇圖睇下for reference
Btw唔該你打咁多

想要啞色同埋易洗d既 唔該哂

咁係要轉洗頭水 lebel

但如果你之前係用開d超市用既洗頭水
可能要用d 清潔力更強既 洗走左d雜質先

直髮膏⋯⋯你唔係諗住自己整呀

髮型有呀 其實天生鬈問題都好常見 有好多方法可以處理左佢

Tg我

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

有 留長電 100%

或者留長左 可能唔洗電 但通常呢種髮質都要

Set既

濕時ats抗熱打底

但其實要配合剪既layer先會有呢種效果既

如果唔無太粗 其實ash而家唔難做

襯呀 襯到cool tone 既色tone

反而warm 就一般

出到黎既作品 你唔會見到我入面做左咩⋯⋯

好難特登有相比你睇到

果個髮型師明就明 唔明都無用⋯⋯

如果佢本身明 見到你咁既情況

有心既一早就會幫你處理左佢或者比更好既提議你

Wax 唔會好啞身

你可以試下

黑盒泥 水溶性得黎又好控制

所以最好你由得佢幫你處理

但唔知點解個窿嗰到有啲瘡好紅 唔知可以點搞

梳油頭，想分界明顯d。
係咪只可𠝹出來？

邊到做 電髮收費？

呢隻色洗唔洗漂

有無試過自己剪自己個頭
有無咩技巧？
因為小弟唔係香港住 呢邊啲髮型師好唔掂
呢幾年都係自己剪 但有時會剪得幾衰

Davines既洗頭水 會幫到你

覺得自己有無機會上A GRADE SALON?

想問下如果額頭高髮際線又後可以留咩瀏海遮一遮 我依家個瀏海係一pat嘢咁就咁遮著搞到個樣睇落勁薯，同埋我汗又多一出汗就痴著晒係個額頭度勁唔舒服

吹 界 gel都會清晰d或有一定既長度

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

唔洗

我都有自己剪過

但自己剪黎講 最好睇utube

因為都幾多自己幫自己剪既片

技巧上黎講 都要睇你想搞邊類型

但最緊要 分得清晰 夾起黎 逐步逐步搞就可以

其實好多年前我做過兩間各半年

IL Cxxxx hair cuxxxx

入面既野唔講

但我自己真係比較鐘意剪頭髮同整靚既野 解決人地既問題 幫佢地去造一個新既形

同埋我唔鐘意比人規範同受閒氣

而目前 無論各方面 我都覺得而家好好 同好正

隨心所欲

有冇色版睇下

我有係youtube搵過
不過都幾少片係學到野
剪得仲衰過我既都有..
我都比較有興趣知道點樣分層去剪
請問有無啲技巧分享下或者教學片都得

Sorry唔記得講 我個頭都係剷側邊同後面少少
因為自己剪既話咁樣係最快同無死
但係頭頂，後尾枕同陰哥度都唔係幾識剪
平時都係all back多

額角高 適合咩髮型

想請教一下依個髮型係點整出嚟

女？

用毛毛去做d線條修飾

有呀 呢種情況我會用日本牌子 較高lv既 紅色/pink色

去做 因為高lv既紅 會帶dd粉同輕輕既橙

有咩鎖色洗頭水好用？

係啊 啫係唔洗留瀏海淨係留翻幾條毛毛？

前幾年成日剷青 而家變左鮑魚擦頭
個髮旋仲要係左上個轉角位 長少少就爆開
除咗繼續剷短 仲有冇得救

照講個聽 怕你唔明啫⋯⋯

係成個頭 最凸既位置 分一個U型既線

上同下層分區 用夾夾好曬 之後剷
最邊邊近皮膚既位 可以貼少少同加dd力

然後剷到入面 開始離開少少個頭

我唔會教人點剪自己 或拍條片教人點剪同我無咩點睇開呢類

所以只能口述

我想問女仔長陰個髮型可以點日系啲
成日覺得一定要有瀏海先整到日系

新手一問
想問下點先知自己岩用髮泥定髮膠？
同埋要點樣去揀

右下角個隻色洗唔洗漂？
依隻叫咩色
定直接俾圖佢睇？ 有時俾圖佢睇
染完出黎唔係圖隻色

記得之前呢度見過有風筒推介
但唔記得左

巴打 如果唔知點剪好 係咪可以tg你問意見

男女？

或者你直接比相我睇會方便d

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

電root 或自己吹

想買個電鏟平時長咗就自己鏟青 有冇推薦?

而家 大部分著重修護成份既都有呢類功能

所以一係上色既洗頭水 或 著重修護既

你會想簡邊類

但係本身髮尾有少少漂色
甩咗之後係咪會變紅色
btw 有冇咩辦法可以令個陰長快啲
齊陰 三個月內可唔可以長到去下巴

咁就要睇下其他 野配合 先決定到用咩方案最好

Tg 幫你睇睇？

本申有電開髮，想好似韓仔用捲髮棒個shape咁好睇咁自然，但電親都做到我想要嘅效果，電到成個西蘭花咁，係電髮跟本冇可能好似捲髮咁定師傅唔掂？

搵ching整頭大概幾錢

留到一定既長度或電左佢

日系掉
都有分界頭

1. 剪既時候好多層次 甚至會去到用斷層

2淺色

3 最好幼髮質

你要既造型效果

你本身既髮質？ 無論形狀同粗幼

要呀 但佢係之前漂過

然後唔想兩段色又唔想重新再漂

就駁左少少highlight 比佢 然後 再上色

你直接比相佢睇？會唔會更好

我平時有界坑，gel埋一邊
髮質就硬，一訓醒個頭髮好似打風咁

Parlux wahl Dyson

咁你理想中既效果同形係？

Panasonic

有隻有得教 0.8 1.1 1.4 1.6 2
隻有埋 笠頭（3 6 9mm

1000內

依家多數用手固定左噴啫喱水，但係覺得gel唔夠高，所以想揀岩自己既髮泥或髮膠

點睇風筒dyson supersonic同panasonic na98
新出既dyson airwrap好唔好用

佢紅多過粉 你要粉 就要漂架啦

或者真係唔想漂 可以用推淺去做

咁當然 漂就實靚d

甩左會變左有少少copper

洗頭水 2001 /急急長

齊陰到眉 三個月到下巴 難

一定要濕濕地？ 定還是唔濕都得

漂完髮之後想染返深色啲頭髮
點知一個月都無又甩返去金色
有無咩解決方法

唔濕都得，想問髮泥定膠岩？

我無特別覺得邊個有名

時代唔同 唔係做明星 就會有名氣

以前又真係

我反而覺得現今 咁多類型

Eg
韓國
日系
英國經典剪綵

最緊要佢整得到 整得靚 而又比到建議

我覺得

態度勝於 名氣或其他野

付出 包容 愛 學習 謙虛 勤力 積極 正面思想

所以如果你問我覺得好有料既人

我會覺得 係 有態度既人都係有料人

泥

因為你想高而鬆d

同埋最好gel前最好 用風筒吹得靚dd先

師傅唔掂

除左韓仔藥水做到之後

韓國其實 男士都會用卷髮棒 去電

我有d男士都會用呢個方法去做

韓藥水去做-亂少少 但都唔會散同勁鬈

韓捲髮棒去做 -個紋會實dd同整齊d

Thx巴打
問多幾樣嘢
1. 髮質點先可以令佢厚
2. 唔漂 近期有咩日系秋冬色推介？
3. 2001 急急長用完會乾 有咩treatment/product可以做

巴打揾你剪得唔得？

巴打 有隻電髪係電到個頭好一絲絲 好有層次 知唔知邊隻 我講野1999 唔識形容

額高面長鼻高 兩偷頭髮一長就差開哂 應該襯邊類髮型？

有冇直髮夾推薦

風筒一定係Dyson 各類去睇
我自己都用緊

Air新果個 睇實施需要 唔係人人岩

女士 唔算粗頭髮 及肩 再長 既長度非常有用

想top knot 有咩要注意?

有呀 染深色時 溝d基本色落去

甩既時候會無咁金

張國榮頭其實有乜髮型啱佢？
佢冇死而家髮線1定向後移

有冇圖示？

巴打如果本身頭髮係硬既即係成日差出黎有無可能做到圖入面既效果

1) 髮質就無 剪既結構上可以
2） 唔漂既選擇好少 奶茶啡或較啞既啡色
但唔漂 會唔會考慮推淺？ 而唔漂既原因係怕傷？
如果用好既產品同技術處理 問題唔係好大

3） 係會乾 lebel silky repair 幾好

1. Sorry依加先睇到打錯問題
其實係想問 點先令頭髮變幼髮質 睇落軟啲

2.推淺同漂有咩分別？兩者染出嚟嘅顏色有咩唔同？唔漂原因係怕甩色

本身頭髮好乾又粗又硬
加上漂過 依家成住草咁
但佢又唔係受損到開叉
只係好乾
巴打有咩salon洗頭產品推介可以冇咁乾

泥

如果泥要點揀先岩？

1） chemical 過 或事前有用打底野吹
咁當然如果chemical 過 再加打底就仲顯著

2兩者都係會甩色 唔同既係 做到既顏色既範圍
有人會想特別d 但又唔想去漂

而且推淺可以電鬈 如果幼頭髮 推淺都可以上到灰

顏色係講 = 基色+色既配方=新髮色

如果本身個底色淺左 都會好控制同調教

黑盒泥

如果頭髮太硬 兩側頭髮打橫生有咩髮型時候
利申 臉型馬面

都真係幾1999 都唔係太明 你會唔會具體講到或有相

巴打你漏左我呀

半額短髮感覺

唔好介意 呢個只係個客人既紀錄 廢事出人樣

GHD 但反而有隻抗熱我想介紹

係濕果時用 用黎吹乾

或夾之前 用黎搽一搽

剷果既分區 要留意條線直唔直同整唔整齊

佢咩都carry到

靚仔 有型 個人魅力

無 但淺色或有電過就會有幫助

完全咩都無搞

黑髮 直 彈 硬
就真係無咩可能

男仔臉長額高
又唔想留陰 可以點

Lebel (日本野）

洗護

水溶性 易洗 有硬度

想問呢啲頭係電定夾？

Load唔到張圖

1. 巴打有冇得做chemical？
2. 想問下如果 染黑茶色 洗唔洗漂/推淺
如果要 甩出嚟又會係咩色 同埋keep到幾耐

幾日天電完頭 唔滿意 想屋企自己拉返直 有咩計

幾日前*

1)有
2） 黑業色 即係要唔多覺眼既啡？
推淺或漂過先會甩
如果咁深 去上 基本上無咩野睇
但點解會有黑茶色呢個概念？

2)
頭嗰三張咁
應該叫啞黑先啱？

巴打我TG咗你
想像唔到自己剪咩髮型先好睇

1.額頭高顯得髮線後
2.頭頂兩個轉，轉與轉之間個汁頭髮會樹起
男,24歲,成個頭20%白頭髮
想問咁劣勢適合剪咩髮型

如果想修剪下頭髮 保持原形
點樣同新師父講佢先唔會理解錯我原本個髮型？
就咁講修剪下佢會唔會理解錯

我都係
成日剪短我

短都唔係問題
最怕係剪走左個型

巴打你好
我面形長&瘦 額高
本身留長斜陰等塊面無咁長
但開始頭頂髮量變薄
一有少少風就吹亂個頭
前陰又曲
做 all back 又塌
唔知點搞好

搵返師傅幫你拖返直少少

正常黎講 除左人地事前講好左個形之外

如果佢比你或佢預期鬈左 都肯幫你輕輕整返

自己整 1）肉酸
2） 成個會直曬

鬈得劑都只不過係髮中既位置 將個d位輕輕梳返直

會好靚同埋自然

好小好小既啡 又有好好好好好少既灰

唔漂都得 唔推淺 但要髮質唔可以粗

M字額 左右兩邊頭髮稀疏 可以點剪

唔好介意 除左第2張係見到啡之外

其他兩張 除左影相光暗之外 嚴格黎講同黑色無咩分別

同埋 點解會有想上黑茶色呢個概念？

但坦白講 我只係覺得 係隻勁深既 啡色

但 個感覺啞身d 淡d

但我諗到 條方點處理最好

日本仔color 用啞灰色既方去做

然後幼髮質上 出黎 就會有你講呢種feel

粗髮質只會係啡feel多

絲，呢排甩好多頭髮，髮量少左好多
有無咩洗護產品推薦

有阿 面部外線 分界係可以收攏到塊而

例如特登剪d小毛仔

國面 額高 仲剪平陰 內卷⋯⋯ 唔會係 係肩 咁上下長？

如果係坦白講都幾核凸

你唔介意可以tg我 比相我幫你睇睇？

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

哦 的確 但要配合返個layer就咁正

想黑茶色係因為 想染返黑把頭髮.. 但係又驚隻黑會黑得太似假髮

或者呢種色 洗唔洗漂先染到？

無問題

推

屌 之前剪過兩三次 次次都要我等半個鐘 我仲要係一早book左 想屌你好耐 我時間好撚寶貴 你預左會遲就早d同我講啦屌你老母

長d已經會無咁彈

白頭髮方面要靠chemical 先幫到你

都會架 所以要搵過你信得過或明你

所以我平時有d客 唔想轉 我都會影相留低紀錄

呢種情況電左佢 已經會好處理好多

但all back 好似唔太岩你

呢種情況 要睇到實際情況先幫到你

Tg相 我幫你望望？

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

Davines 防脫
或
Lebel Lycomint 抗氧頭皮系列

唔洗 但你話想染返黑把頭髮
即係你而家既情況係淺底？

其實預約只係確保你當日有得整頭⋯⋯

我睇岩或睇開既醫生預約左都係要等

人氣餐廳book左都係要等

何況做服務業 有時係有客遲左 十至二十分鐘
遲得太多我都已經會叫佢第二日 或等我完成埋準時果位

同埋某程度上有時有d chemical 我會希望係我自己落手做

所以就算我預好左個booking 流程 都會有誤

所以 呢種情況如果你接受唔到 真係唔好意思

薛之謙個髮型要留幾長？應該點剪？
我平時剪開undercut/allback髮型
因為側邊一長就會好厚又變冬菇 係咪整唔到佢咁

你呢種情況
所以兩邊個底 入面我會剪短或貼 然後 用上面個長度cover返落黎 然後成個形就 join曬 上面cover既長度而去剪

所以我同個師父幫我剪左九年定十年
好怕有一日佢唔做 都唔知揾邊個剪好

染親泡泡 隔一排就變返金 係咪算淺底?

唔係講緊十幾分鐘 係講緊半個幾鐘
你認為要個客等咁耐 點解唔可以早5到10分鐘同個客講話可能要等半個鐘？做人有小小責任心得唔得？可惜你完全冇 你之前同我傾計仲話好多垃圾客會遲到 我真心笑左出黎 屌你老母你自己咪成日遲到囉 仲話客係垃圾客 屌你老母咩 你d時間寶貴我地d時間就唔寶貴？去開所有有質素小小既西餐 如果預定左就一定會準時比到臺我 hold臺只hold15分鐘 你講d人氣餐廳係d垃圾放題或者低質野食
而家你收緊人剪一個頭350蚊 你覺得你剪出黎既頭真係好好？
第一 你個服務唔值呢個價
第二 你個態度唔值呢個價
第三 你剪出黎個頭唔值呢個價
第四 你只係一個搵唔到客 靠上連登搵食既一條可憐蟲

所以唔好上黎呃飯食啦 檢討下自己態度先啦

巴打 唔洗咁勞氣既 剪出黎值唔值好主觀
唔啱就搵第二個啦 我都係搵咗好多個 然後就固定剪左十年 實會遇到既

男人又硬又濃密 整咩髮型好

巴打 我個重點已經唔係剪得值唔值 而係樓主冇重視過客人既時間 只係覺得自己時間重要 然後就理直氣壯咁叫d客係度等半個幾鐘 然後仲要覺得好合理
其實樓主一定知早一個客搞個頭可能要搞耐小小 咁咪早d同下一個客講囉
仲要攞「人氣餐廳」黎做比較 真係笑撚左

其實 我想 同你講

我一個就 真係就唔到 二百幾個人

總有人會遲 總有人會準時

髮型手藝既野真係無fix死一個時間完成到

好根據佢自己 成個頭同個人

而且審美好主觀

可能只係我既風格唔係好岩你
Sorry
Btw 但我無冒犯你既意思

希望你日後搵到岩你既髮型師

但如果你覺得佢剪得好 佢總會有一日 都會多客左

同埋我花既時間 比起 我 真係收到既 其實爭好遠

所以如果你單純覺得係搵食 我都無咩好講

咁你留定佢電話麻 有咩事都搵到佢

就算有人轉左行 都freelance咁做

十大罪惡 頭三 自己染泡泡

又乾又鞋 色準又差

因為本身上年年頭漂染過
甩金之後一直keep住泡泡(冇錢染髮
依加想染返深色佢
巴打染髮收幾錢？

有無其他資料 或者你send相黎幫你睇睇？

其實染果時 + 返d基色 會無fateout得咁快

再者 你用泡泡去做染色呢個動作

頭髮既乾又琴唔實 仲會快fate out

電完孿髮應該點keep先可以好好保持孿度&持久度？

有電過 然後 日本類既wax/髮尾油

或事前set鬈

正常係 濕水果時落styling product

然後用風罩烘乾

但你而家既吹法係點？
而你吹完又覺得個效果點

電到咁頭頂大約要留幾長

起碼到鼻梁

有無其他角度 同埋 黑色會變左第2樣野

想問幾個問題
1. 漂完染啞灰通常last 到幾耐
2. 甩晒係咪要再染 成日染都偏貴
3. 黑頭髮生返出黎係咪得返再漂or 染深色兩個選擇

想電個內捲 電好定日日夾好
頭皮好紅可以點解決

1） 配何返上色洗頭水 個零月都一定可以 而且之後都可以keep到唔會超黃

2） 甩曬就要 不過唔重新漂過其實都唔會太貴

3） 所以其實有d都可以襯到生返出黎黑色既挑法

以前挑過highlight 或漸變果類 個漂底做到好

再上色只係好小既事

想問下頭細 樣細 想成熟d有咩髮型好介紹
成27 28 歲 出街比人當dse

請問如果我面形長下巴尖 額頭同頸又好長
係咪一定要留陰先岩？
另一問題係 我個頭唔明點解剪極都好厚
就算髮型師幫我係中間剪薄左都好厚
但佢又話唔可以剪太碎 因為會向外飛飛下
咁我應該點好？
呢兩個問題我已經煩惱左好耐 希望有方法解決

想問下個問題
洗完頭之後個頭起哂一塊塊嘅頭皮出黎，咁應該係頭皮太乾？如果係咁嘅話有咩洗頭水介紹？唔該哂

樓主 tg左你 求覆

黑色會變成點

咩長度

如果及肩 唔電好過電

因為及肩都係要靠自己吹或輕輕夾

好多網上既都標榜唔需要再夾再搞
但其實係因為咁岩呢個長度會落到肩

咁頸位同骨位頭髮會跟住左 唔吹 一定唔靚

如果岩岩係肩上 或長過 就會好d

頭皮因咩事紅先 仲有無其他症狀同問題

電永久之前有冇得預電一次睇下個效果
廢時電完先發現唔係好啱自己心水

之前染過色再染返黑 染返黑之後個零月又染返其他色 完全唔上色
上網睇到話唔漂既情況下半年可以再染 真唔真？本人男

到鎖骨 係咪吹都得
無其他症狀呀係紅咋成日
些些你巴打

Hello巴打,

想請教下女士有無咩防脫洗頭水套裝介紹,

同埋男士如果用開啫喱水，有無介紹可以轉用咩，

Tg 幫你睇睇？

有陰係會好好多

如果用結構 斷層 內建剪輕左

都會好好多

剪碎 要睇點剪 根據個形好執
但如果頭髮好粗生 就可能要靠chemical 幫一幫手

岩岩第一次係巴打到染完髮

過程暢順，解釋清楚，明碼實價

應該會有下次

巴打好有心，揾你剪得唔得

唔係好明第二句者係點 但都唔該晒！

我有用過 同埋我個人產品係比較鍾意用日本野

如果講保養 同埋 護理既話係

佢橙果支係for 頭皮護髮既添

電永久 ？

電完其實三四個月都會無曬個效果咁劑

同埋 其實而家對髮型既要求係高左

相對 都對使用者既技術 （吹頭 gel等 都有要求左

所以我都好講求要教埋你點處理

可以set一次比你睇 但set同電始終都會有出入

或者你有個信得過佢眼光同品味既髮型師
又真係幫你搞得唔錯 試下溝通完 再去 真係信下佢 ？

其實上過人造既黑色

係退淺唔到頭髮

下半年後 如果做過黑色既頭髮依舊存在

係一樣都係唔得既

吹或夾 夾前用d抗熱打底就好

Ats果隻幾正 濕搽完吹乾再夾都有效果

咁試下對自己好d

買d靚既洗護產品用 （頭皮既產品

不妨睇睇d字

琴日當買大細既心態試左 用泡泡染髮劑又俾我上到
仲有個問題 髮型用品店買過染髮劑 感覺冇泡泡果d咁上色

每日都甩好多頭髮，梳頭成日打哂結，有無得救？thx

Davines/lebel抗氧化

但都係想要濕濕地既效果？

B . D

正常都唔明

總之係 用 層次去做輕

但個層次 係入面 成份頭髮 斷左層（入面個結構唔連接

其實會唔會係你唔識用

因為髮品既 係要自己溝
無論牌子特性 用色膏定用雙氧奶推

有新生髮當然會上色

均唔均勻同埋 你之前黑色仲係唔係度都係一回事
但 絕對唔存在 無泡泡咁上色呢個可能⋯⋯

泡泡本身就係比唔識用專業產品 又想自己搞既人

但用多幾次之後 泡泡會令髮質手感勁差

之前有單新聞 當然佢好短時間內用左4次泡泡

直頭入左院 不過我唔記得好清楚

愈方便既野 就副作或反效果會愈多

但 話泡泡上色過 專業髮品 ⋯⋯ 就

你岩 上到色果D應該係新頭髮黎 因為中間都剪左3-4次
其實染果下都知髮型用品店果D好D 因為一茶上個頭就好大陣味
巴打會推介咩牌子?我見人地話shiseido都唔錯?

想問貴嘅直髮/曲髮夾同平嘅係咪真係有分別

有呀

你本身有無電染

不過呢類頭髮 通常都係本身比較幼

簡隻好用既洗護產品或 有時間做下treatment 會好d

日本野 shiseido lebel real

外國 黑人頭（新色系）

但shiseido真係都幾快甩⋯⋯

有

直夾我鍾情ghd

鬈夾 HAIRBEAURON 4D（日本

風筒Dyson 但新果個air都好岩自用

4d果個曰本鬈夾 成3千幾蚊⋯⋯
夾完出黎無論個鬈度 髮質 持久效果都好正

佢標榜 夾完既頭髮水份仲會比未夾前多⋯⋯超恐怖

但我實際試過 係真既

雖然聽落唔可能

我單講一個實際例子

我用我同事個頭試隻新夾

我同事近期有做過hair show既model
（玩好誇好雜既色 ）
不過佢本身髮質都差同幼

同普通夾 夾果邊
夾完都係乾乾地同硬左一塊既感覺
同埋夾完有少少退左色既感覺

4D
夾完質感好好 頭髮仲好似頭髮 同埋隻色完全無影響

我個人認為係本身果隻野既材料好

所以真係好有唔同

之前自己染過兩次髮(啡同淺啡)都染衰左上唔到色 係咪要漂

想知點樣剪到側邊有D頭髮落黎，同埋個頭後面同頭頂唔係成直角，我頭後面好平

咁好大機會要

執手尾唔漂 好難搵返有問題既位 坦白講

就咁上 好大機會個尾會唔上色

每年都會電彎一次
無染髮

有咩好用產品介紹
Thx

長d有under

唔明

你長期無用護髮素？

佢有頭髮落黎 係上面有長度跌返落黎

其實好普通同普遍

我剪個陣次次都側邊剷，頭髮長個陣都冇咁嘅效果

佢要留起上面夾起 去剪⋯⋯ 真係好普遍既髮型

呢期興Q8

要視乎情況

就算要再漂過都好

都只係輕輕用漂粉撈一撈 都會甩既

漂髮係咪好乸？聽朋友話漂嗰陣會乸住乸住

本身頭髮好硬又直
然後一星期前第一次電髮
但今日己經直返哂
想問第一次電係咪會好快直返
利申男

想問下啲頭髮又硬又易鬈
額頭高輪廓淺唔適合留all back
留長pat陰又成日望落去好多lone咁
有咩方法可以令pat陰望落去可以濃密啲
（之前試過拉直效果都唔錯
但而家個頭漂過唔拉得 ）
唔該巴打

平時我會用打底 + 漂其實唔會掂頭皮 所以好少有呢種情況

除非超敏人

想問m字額地中海
頭髮又幼又軟有咩造型剪

前日喺日本染咗髮。話係organic color，但佢話我未染過，我本身又係黑得好深。最後染咗隻佢話係藍溝紫嘅色。但到而家啲色都唔算好明顯，睇落啡啡地，燈照住先見到紫紫地色，想問係咪正常。唔知係心理作用定點，好似覺得啲色越來越出，定係真係要等多幾日先有效果？同埋想問染完三日唔洗頭係咪堅？用鎖色洗頭水都唔用得？

有無鎖色洗頭水推薦？
同埋點樣可以keep耐啲個灰色

旺角邊到有平靚正既髮型用品店？

Hi 巴打，我啲頭髮勁幼勁淋，基本上gel唔起，應該點樣剪

唔係 視乎髮型師幫你諗或溝通既效果

或本身 有長期用過有 矽既洗頭水 （一般超市既都有）

正常黎講硬直係唔會

拉直會濃密d……唔係太理解到

咁當然你本身天生鬈 如果鬈得好衰 直有機會係比較好既

其實鬈底剪要濃密真係唔難

層次上做d功夫

幫你睇睇

都有好多方法處理到 但要睇你係咩情況

你想淺d可以洗
鎖色無咩用係呢個情況上

如果個本身係想做紫

其實用類似極速紫既野 先會見到

Oran color 基本上黑底只會啡 放心
一定唔紫得去邊

Q8

唔該晒巴打

想問下依家果啲 pxxxx 直療 係咩黎 係咪電完會無咁多毛燥 會順啲 容易打理？

女仔頭髮長度去到鎖骨 本身頭髮好直髮量都多
可以整咩咩髮型？定由佢生長啲再算？
想有啲變化 成日好羨慕啲人有得電曲

你睇下有無其他巴絲分享
以我所知 唔會有一間全部都係平

佢會係不定時某種產品特別平
但其他野就貴

吹頭或電左佢係最緊要

Paimore 直療

官方 就話 做完頭髮係保持圓柱狀

但比我既感覺 快直 太鬈無用 同埋 個療字吹大左

佢都係一種受損性chemical 而且因爲佢既柱狀特性

佢個lasting 一般都唔耐

而家做直 買隻靚既直夾 夾完 好大分別

如果毛毛散散 其實而家有好多方法都會比佢好

只不過 好多髮型師圍埋去吹棒個名 直療直療

所以網上都多關於直療既討論

基本上 任何直既chemical 都會解決到你以上想講既問題

但順d 只係夾完既假象

直髮當然係易打理d 但無咁靚同普通

如果你係因為好多毛毛散散亂亂

我建議 剩係做近髮根處至髮中

電的話會唔會好傷頭髮
同埋有無啲電左都唔洗gel嘅髮型嘅參考圖睇下

想問下如果之前九月電過髮然後依家仲有少少攣的話，咁如果我依家想剪㧧上去嗰啲分界頭係咪要剪走哂攣嗰啲位先得？我驚啲頭髮唔夠長
唔該唒巴打

咁依家想電直 係咪唔會再好似十年前咁 塔哂落黎咁架
因為上次去剪頭髮 個師父叫我電直

點gel 圖入邊右手邊果部分個髮型
gel極都好奇怪

有冇咩書可以學到呢方面既野？

電到鬈 而唔會一大餅 我有方法

1） 淺色
2） 內建斷層 剪果時既結構上
3） 電果時唔好用堆積既方法

我電過好多難搞天生鬈

或本身好乾 多髮量 一餅餅既

原因係 如果仲用重層次去 或個鬈集中係同一個水平上

論髮型 佢一定厚答答

論髮質 集中曬係果個位 唔手感差都難

電左唔洗gel既 又要襯到你

我諗最多都係得兩 三款

但如果愛靚請唔好懶

不如你send你既相比我

我再搵比你睇 會清晰d同準確d

我想問如果染得太多頭髮冇左彈性可以點

唔係 仲有電可解決到

夠長有微鬈 分界頭仲好整同處理架

咁要睇果個人技術 同用咩產品

4D夾

都成3千幾一隻

未必度度會用 同覺得佢有用

日本官方標榜 夾完 水份會比未夾 更多

所以天生勁鬈 我覺得唔岩用

但本身唔太鬈或散only 用佢個效果非常正

同埋ATS既產品 識用其實真係好好用過其他野

泥就可以

吹頭 同夠長度

我電左2個月髮根開始生番d直ge出黎搞到成日吹好左過多幾個鐘就dup晒

岩岩整完負離子直髮
想整髮尾内彎 應該買幾多mm嘅捲髮器？

Cutting +吹

先向前吹 就乾既時候先向後

就可以

關於髮型
最直接就由低做起

書本既智識只係 依據

實戰 同經驗最重要

不過都有幾多海外既專業課程讀 都值得留意下

勤保養

Treatment /家用洗護

巴打啱啱tg左你

而家濕完個頭落hair gel再等佢自然乾
我個髮型師同我講話一洗完頭吹頭會好易吹亂d孿 所以我冇吹
反而gel完吹會好D？

巴打你介紹個兩隻Lebel 洗頭水除左保養, 請問清潔力OK嗎?
因為平時都會用鹽水同泥GEL下頭咁 驚洗唔乾淨

34

留長頭髮洗唔洗剪？一個月修？

你試吓唔用風 嘴然後 對住頭皮打圈（太熱/唔好辣親

已經做緊
想學啲理論既野
課程有冇咩推薦？

巴打你好 如果我頭髮係偏乾同硬

想問下點先整到個頭濕濕地果隻效果 睇落冇咁乾（即係似係小小令令地 但又唔會太over 純粹想望落冇咁乾） 有冇咩product 介紹 thanks!

標準鬈髮

洗完頭 濕 用毛巾盡量擦乾

然後落styling product

然後風罩 慢風最熱 78 成乾就可以

哦 咁一定唔洗擔心 非常乾淨

（我用緊

3-4 個月就可以了

哦 咁幾好

咁要睇 你本身間公司或有無師傅會留意或教你

因為我係好多年前 遇上一位 願意為左我勁花佢既時間 解答我既人

而佢直頭自己出左份 成本字典咁厚既notes

或者 你唔介意 我都可以代答你既

想問下係咪等個頭仲有微濕就可以落styling，再吹乾佢？ 因為髮型師話我頭髮偏硬同直，有時頭髮長嗰陣就算gel左頭，過幾個鐘佢都跌返哂落嚟，有時都已經落得算多gel

想問下 我頭髮偏薄 生長速度都好慢
如果想電曲髮尾既話 睇落會無咁薄
會唔會好快打回原形 姐係電完好快就直返/無效果

當然唔介意
但係我唔係好識問問題
有冇大方向既野講下

Crew Cut Skin Fade 呢類型既頭會唔會剪出黎好極端？

你依加r數每月幾多

Wax 或架仔既泥

但本身要吹好個形或電過會易處理d

咁你既情況 應該有少少濕既狀況下

打定底然後再吹

鹽水/mousse
但以你既質地我會覺得mousse 比較好

會呀

所以個情況就要

1） 你會keep住吹或搞

2） 預鬈d 然後等佢自然放大

不過都好睇你本身既長度再去決定個紋

咁你會想知關於邊類既情況 或你遇到既問題？
咁都總有樣項目或你想知既野

唔會

但點解會用極端去形容

問得咁直接

11m

係咪好似李安納度用個d咁 btw 有冇咩牌子suggest

超高額頭 髮線高可以剪咩類型頭

因為柒左就變大陸仔

我頭髮到鎖骨位長小小 又怕電曲完無料到哂錢
唔知電唔電好 唔電個頭好扁

勁

我又真係唔知李安用咩

但有客 好崇尚歐美
又未wet曬咁果隻

我都係用

Lebel 3/6溝
或Milton wax

但3-6 可自由溝 所以我更喜歡

男/女

或者你比張相我幫你睇睇？

Hair_hairs@yahoo.com.hk

Tg就會覆得方便d

咁好睇自己個頭形同樣⋯⋯

本身電鬆 其實都係一個月至兩個月的既事

反而我覺得教你點吹鬆 更緊要

唔好咁講

人外有人
天外有天

做好自己一切都會好

頭髮好軟好幼 睇落好塌
想問邊隻豐盈洗頭水有效 用完又唔易出油?

天生自然卷係咪唔好剪短髮會比較好？平時有拉開負離子，前短左係咪會keep得冇咁耐同要日日set頭

開色係唔係靠經驗多？

關於造型設計方面
例如咩顏色（電/負離子）頭髮適合咩人呢類型

仲有唔同公司（日本/歐美）出既產品有咩唔同

其實洗頭水要有造型效果

呢件事本身就一般

反而係 濕既時候落少少鹽水再吹 會比較好
或電左佢去處理

但我想問 你個長度同個效果係？

想問樓主 我應該點搞個頭好, d頭髮好貼 又幼
一梳得唔好就好似變左毒撚咁, sir曬落黎

剪開side part fade, 頭髮好幼, 好密好貼, 塊面好大, 鼻尖
其實係jel得唔好定頭髮問題
剪完唔洗一個禮拜已經跟唔到髮型師剪好個樣
利申: 紅巴

男仔高額可唔可以top knot..

男面長,瘦 髮質幼
有咩髮型岩?

天生鬈要睇鬈到咩情況

剪短左如果唔係太多頭髮
其實都未必一定要keep住拉

而且有時唔係太嚴重既天生鬈 其實剪既方法
或髮型設計上 可以就就

或者你俾相我幫你睇睇？

頭髮軟+貼+少 點gel法好？ 剩用泥？有咩推介
唔該巴打

我諗技術既大部分野都係靠經驗同埋理論呢兩樣野

經驗 ；咩情況底下去做或去上色都要好好記住 最好有mark低 有根有據就最好 因為一個人真係唔記得幾多野

理論只係確保你唔會犯大錯 但唔係唔會錯

除左自己試 你都可以問下產品公司有無佢相關產品試色既真實版

關於設計造型方面

我會覺得參考多d髮型書 開頭 係無咩畫面 我自己既最初學習方法係 留意下邊d頭或面形會令到 人肉酸或唔好睇

從而避開果類既情況 當你慢慢發現 你就會諗方法令佢變靚 當你自己既畫面數量同經驗夠既時候 好多野 一摸上手或睇就知可唔可行

頭形 面形 髮質 都好講你去點判斷同點做一個髮型
而且外加好多外在因素 客人既喜好等 呢方面都係需要學下溝通同協調 所以都係從你做你既朋友/model/demo/完全信任 放手比你既客人身上去幫佢整

因為你係一個唔完全信任既狀態下 就算你真係想佢好 或令佢好 好多時都會有出入 所以好多因素

產品方面
當然每個牌子都有細微既特性
咁大方向就輕輕講講 勁仔細既用上手個個唔同 都係上手先知 同埋 除左日 歐 其實韓野近年都幾好

日 比我既感覺： 保護保養頭髮係唔錯 做soft野既效果好
Perm:自然 成個感覺都soft身
Colour :粉 淡 滑
Treatment :除左 極好 就真係無咩評價

歐比我既感覺：相對有力 實在既
Colour :相對 較實色 就算有粉色既 都係無日本咁粉 但彩度或鮮豔度更高 同埋 比日黎講 較為襟

Treatment :我個人保養品黎講 我好偏好日本野
所以唔中肯 但 如果你講關於bbo果類 實在係一個對爛頭髮既偉大發明 當然以而家既產品 要整到人爛都係有難度
但偏偏時至今日都會有人整得爛 所以有時黎到既介紹客人都有機會用得上

韓野近期興 科研perm 結合頭髮結構既科學理論去做
就算一把好差既頭髮都可以電到質感好好

總結個人感受：
日韓本身更貼近 亞洲人 相對係好上手d
每個國家或牌子都有佢當紅同較為優勝既產品

咁你取其長 混合埋黎用 靈活用 就會變成屬於你既方法

日本 perm（soft) colour(唔漂底下 漂左都唔係問題但你要接受佢會快甩） treatment 都係果句 極好 （當然要配埋佢極身既treatment 工具）

歐：冷燙幾好 熱燙都好 color (較實 ）但玩色玩彩度既crazy color 都係佢正 treatment 就bbo啦

韓：近期細分既產品 配合上 原有既野 我覺得超好用
簡單例子（電髮後用既酸鹼平衡） 係超好用

電完髮 佢平衡返 條頭髮既ph 令佢電完都唔乾

咁當然 長期唔用護髮素或本身已爛既人 係唔會因爲電髮而變返好左 只係講 一般情況下電完都唔會變更差

唔太爛有時電完個感覺更好 由其本來係天生鬈

剷更青 會唔會更大⋯⋯？ fade喎

貼幼軟 一係吹頭比心機 （打底同技術
一係電電佢

唔好 但睇下高成點

面長但都係瘦既？

短會更好 短髮既感覺

唔係 但剪上面 重量分佈既區域要留意 要剪 同埋電果時 唔會以全部平卷 同埋同一個水平

因為咁樣只會堆積得更勁

雖然 真係做唔到人地好幼既感覺 但至少唔會比人覺得你一炸野咁 都係有辦法既

同埋最好有一定既長度

想剪韓仔冬菇頭
但係次次剪完都唔係果回事
應該點同個髪型師講會好d?

拎張相去 都剪唔到

呢個時候⋯⋯應該係要轉髮型師

因為韓菇 其實係好基本既髮型結構黎⋯⋯

染咗灰髮點樣保養會冇咁易甩色
依家染咗差唔多三個禮拜，有用紫色洗頭水，但底嗰層已經黃哂，得翻面嗰浸有灰色

女）
頭髮短到下爬落啲 粗髮質 多頭髮
想set 個電頭髮啲髮型 但一電 就顯得更多頭髮 點算
唔知係米髮型師問題 剪到我啲頭髮有部分係短一半（我知係可能係令到個頭睇落薄啲 但我好唔鐘意咁）

師兄揾你剪髮可以嘛

我天生卷
漂染完係咪會變直啲 之前整完覺得直左

有冇咩髮型書介紹
有冇啲咩書講類似三原色 對沖色呢類型型既野？

圓面應該咩髮型

3隻手指位

請問下黑髮係咪唔洗漂都可以就咁染到啞啡?
有冇D gel頭技巧既片分享下,成日睇好多人地既教學但都做唔到個效果

M額 前面陰好薄 髮質幼
頭後面髮質正常
兩邊耳位上面頭髮打橫生
應該點樣剪好

用Q8上色洗頭水 撈果陣撈勻d
擺一陣

吹頭技巧/鹽水打底/電過

剩泥恐怕唔HOLD得幾耐

如果你呢個情況

我通常會係頭枕骨位拎短入面既頭髮

令到佢個感覺無咁大同厚

再配合淺色DD就當然會再輕身D

同埋電果個陣 可以唔好堆起黎電 相對個感覺會輕好多

好多人都會慣性剪堆積同埋電果時都係電埋同一個位置 就會好厚好漲

係會架

因為會"林" 左少少 放軟左

但當然都唔會係稱得上係叫直

除非佢本身漂到你好爛 好乾

而家既漂粉真係唔會做到咁既感覺

如果拎呢幅圖比髮型師
會唔會剪到同一樣效果？

你睇色輪已經會睇到架啦喎

呢類好基本 基本都....

色板後面通常都有色輪

而原色 當然係只 紅黃藍

原色(係無辦法溝出黎既)

紅橙黃綠藍紫

橙綠紫屬於次色類 係可以被溝出黎

(小畫家 即席畫 願諒我畫得唔靚)

色輪入面其實好清晰

對角 就係叫對衡色
而溝色 就係原色+原色=次色

溝色既原理

底色+色膏=新既髮色

Eg.客人本身頭髮係漂唔夠/推淺而有dd黃底
因為漂唔夠或推淺 唔會令頭髮 底色乾淨同埋索色唔會勁入

所以 如果你想做啞色既感覺 好多時都會用到 偏藍既色tone去做一隻 啞色/啞麻色 啞綠既色素
黃+藍=綠 (原+原=次)

但次+次 係唔會=原
原+次= 都只會係偏向原底果邊既色素

而對衡色最常見

以紫 去kill 黃

因為亞洲髮質(黑底) 係由60%黃 30%紅 10%藍去組成

呢個就正正係點解 漂完頭 都只係會見到黃/金 當然金係更少色素會出現

而粗硬髮質 漂一次有時會出現銅色 或偏暖既金色
都係正正因為亞洲粗黑髮 係會有更多紅色素係入面

所以當你漂出黎時 如 底本來紅底多 再漂 拉淺

一定既黃色+小量既淡紅 係會變成 銅色 或暖tone既黃

你睇返色輪

紅 (橙) 黃 (綠)藍(紫)
紅+黃=橙
黃+藍=綠
藍+紅=紫

而色素比例上 當然係有唔同 就會出現果種色素

呢方面你可以研究下水彩或小畫家類既自選顏色去研究

但畢竟頭髮本身係存在佢既原色 所以 就算好理論化 出黎個效果係要根據你既經驗 同情況

頭髮既實際情況同效果係取決一切 變通 方法

理論只係係以上講既幾樣野既基本

髮型講整體
所以有相會比較好

唔會單講一點而去做

重點係睇髮質頭骨 面形風格 輪廓

你可以send比我睇睇

咁唔算高 除非你隻手指勁粗

未到三隻半都唔算

同埋側額睇果個轉彎位

第一頁post內應該有片gel頭片

如果你唔係要啞到灰灰地既感覺

係啡或 啞綠feel

唔係太粗係唔漂都可以既

兩邊一定要短架啦如果呢種情況

係前面可以處理一下

盡量剪到堆積感重d

如果你想更厚同更鬆

可能要靠電幫手

要gel或電過

要視乎你本身既髮質

咁當然如果佢技術唔夠 其實都係有相都做唔到既

多謝巴打
咁出面啲課程係主要係講咩？

佢地公司既產品⋯⋯

其實我都真係有諗過 開個呢類型既YouTube …

支持你開
咁其實係咪上黎冇乜用

想問漂粉同雙氧個比例係點？
有時又2:1 有時又話65 ?
即係點？究竟要幾多份量先整到一個頭？

電完髮 佢介紹我用hair cream去keep佢個攣 但佢個隻都幾貴 想問有冇邊隻產品平啲推介比我呢啲新手試下先

咁又唔係既

我都會聽聽

我聽日影張圖你睇

通常我1:2

同埋睇情況而去決定

咩份量就好睇長度同厚薄

但你想自己整 ？

巴打識唔識剪比較韓風既頭

李生你好型

點樣越染越多頭髮

黑盒泥（小量）

Lebel /Milton was

三選一

但你想要既效果係望落濕濕地？
如果兩百蚊內 都可以同佢買既

其實家下hair product 都差唔多

日韓歐 我都識

只係結構 同分佈 輕重 層次 唔同

你咁講 你心中都應該有幅圖或有想要既

因為
同色 同紋 基本上我有信心整到8成似

如果天生唔黑 點解仲要漂⋯⋯

霧啡 幼或唔黑底 直接上日本colour就可以

如果你幼 唔黑底 一漂勁淺色 同埋唔玩special色
你呢種情況唔洗漂

你直接上隻 灰灰地既深色日本colour

然後等佢自然fate out 保證靚

日本colour 相對會快fate out

我唔係姓李

但 如果黑色（深 ）撞皮膚色（淺

係會令 頭髮同皮膚 分得開同更明顯

如果唔更髮量 或想感覺唔好咁分明

非黑色（唔洗好淺） 撞皮膚色 係會感覺好d

不過都係講結構

佢就係話我天生唔黑 所以上唔到其他色要漂淺啲
我第一次染髮乜都唔識咪由佢搞
我之前返左去補左次架啦 依家再返去同佢地講？
btw日本colour 快fate out咁係咪好快變返金？

有冇d乾身d 想個頭攣左但又唔想好明顯gel過咁 想keep返個型

唔係呀 公司要我知，做分析

其實髮泥 鹽水 定型會唔會過期？
有set野放左係度成年冇用過

HI巴打，毒撚想搵你剪呢個頭OK? 成日都唔知去邊間剪好

樓主，嚟緊想去salon做hair treatment改善毛燥。請問邊款treatment最有效？我有朋友做過kk treatment，但效果太貼太直，我又唔太想

利申冇漂冇染冇電過頭髮，但每日都會用直髮/曲髮夾，所以中後後比較毛燥多開叉

嗯

但你再返去同佢地講都係咁
咁之前補染洗唔洗再收錢

無架啦 重點係 上果隻色既選色然後等佢甩

日本colour 係快 但你唔介意咪簡深色d

樓主 我兩邊頭髮就向外生 中間既頭髮就好扁 我平時就中意剷兩邊
所以兩邊好易起角 可以點救

平時只係去快剪剷兩邊後面

想問下如果唔染係咪難d做到呢種層次感？

究竟邊到出現問題 比比鳥髮型hold得一個鐘就散開兩邊好似逗號頭咁？
通常我洗頭 搽blumaan打底，吹頭用晒咩後前吹 逆風吹 cool down 技巧，用埋捲梳
然後再用曲髮夾卷後，再搽blumaan勾線條，再噴黑人頭spray

想整slick back但一耐就變side part，冇晒volumn同detail，變到一執執咁

有無D咩髮型係符合紀律部隊入camp要求 而又唔似大陸狗髮型?

如果本身個頭好易lup,啱唔啱用？
順便問埋市面上d所謂防脫洗頭水有無效？

千其唔好做B5
係混人架

想搵你幫手剪，一直都唔知有咩髮型好剪

天生沙髮 目前topknot緊
長頭髮睇厭哂
如果電直 有咩意見

淨係想留番個正常頭 唔介意keep住電 thx

入到黎可唔可以問髮型師點剪好睇 完全唔知點剪先岩自己

有既 日本野
通常我就 3 6 溝各半

如果我天生額頭易出汗加天生曲髮，日日出門口前夾直左pat陰。但一出汗就變番攣頭髮同塌晒。有咩方法？

除左hair cream 有咩方法可以令個攣keep耐d 成日形住佢直返

pmed

一個月前漂左一次上藍綠色，依家個頭頂青綠，pat陰就枯黃，用左去黃洗頭水4次枯黃部分都唔係好明顯，Q8岩唔岩用

對唔住 太忙未影到張正統既

但 佢無資料比你架咩 好奇一問

存放得唔好個質地或效果或手感會有分別

呢個頭本身有電有染

毒唔毒都唔係重點

重點係頭髮夠長同信

KK 巴西果類唔太岩你呢種情況

做treatment

Milton /paimore b5 /Olaplex

但最重要最重要都係有隻日本treatment 鉗夾 非常有用

剪左個角位佢

或 輕輕去走少少重量 等隻角唔好咁角但又唔會圓左咁7

咁好難有要求⋯⋯

黑配呢隻色 又真係好凸顯到既

唔染 剪都關事 但有色就更出

到時長返少少去搵你剪 睇下有咩新搞作

過長
或頭髮本身軟無力

或太生硬 完全無chemical 過都有關事

去到camp果隻 我諗剷就算啦

你有花款或特別少少咪搞著自己⋯⋯

操 實際 一段時間又一條好漢

至於去到咁短

其實就好睇樣

其實唔洗刻意防唔防脫

用岩一隻好既基本洗頭水 先再決定用有特別功能既洗頭水會好d

B5出左隻新

但我想講 隻日本treatment 夾真心好正

就算同行或客人 我都好建議試試

同款treatment 我用同事個頭

左邊有夾 右邊無 差勁遠 無論持久或效果

電直 男 其實真係好肉酸除非你特登想玩 風格野或特別野

你比相我幫你睇睇？

個頭偏長 小小厚 髮質唔粗 小小幼
而加Gel完要噴spray都定唔到幾多型
好快就冧
有咩可以好硬身？有用鹽水吹頭個d
例如見周柏豪個頭咁撚長打波都冇乜野
佢地又係用咩Gel呢？
唔該哂你

剪都唔係問題

係有時怕 其實唔係信曬個髮型師

然後改改下仲怪⋯⋯

可以既。搵個你 真。信得過佢手勢既

前陰倒三角形狀 中間最長拉直過眼 其餘掂眉 想留到過耳仔
頭髮真係又薄又軟 用咩product可以挺d持久d？
我咩髮型都係hold到一個鐘就開始塌 變冇detail 要keep住巢先得

我唔知而家夠唔夠長，點搵你呀巴打

即係幾多gram漂粉 ? 係咪通常用6%雙氧水？即係如果我100gram 漂粉就用200ml雙氧水？

唔係紫色個隻？

其實天生鬈 搵個岩自己既造型更好啦
何況格硬拉直都唔好睇

好彩冇收錢咋 我之前已經整左成二千蚊 窮學生冇咩錢再去補救啦
唔介意深色 但我唔係成個頭漂 所以唔知點搞好
如果我再染色既話 會唔會好傷？ 因為依家已經旱旱地

任何手感較軟既product 都可以

黑盒泥 wax 等等

岩呀 Q8隻綠本身都好上色

你用果時 集中擦擦個尾

佢有藍綠 如果你漂唔夠 我會建議用藍

Thank you 我會留意下

多謝解答

Thank you 咁有冇話邊隻有效得嚟又抵 同埋通常做完一次可以last幾耐？

樓主你好啊
我男 都係天生攣毛 頭髮比較短(長起上黎就成個乞衣咁
咁每朝都會夾一夾直個頭先出去
首先我個直髮夾都用左7年 係咪會無咁好用？
每次夾完都唔係好齊整咁 如果唔理佢又會好快亂
咁我就會落啲gel啦 但係一落佢就會好似濕左水咁即刻攣番 由其係額頭啲碎毛會勁攣搞到好樣衰

所以想問下我有無需要換個夾？盒gel係咪因爲我保管得唔好先會好似變到濕濕地咁，買果陣都仲好硬身好乾身，定有無啲gel可以介紹下？同埋係咪有啲定型噴霧(?)既產品，但如果噴落啲夾完既頭髮到係咪又會變番攣？
唔好意思無爬到咁多文又問咁多野，但係攣毛呢個問題真係幾困擾我，好痛苦 唔該哂

藍球 其實佢有好多方法

長可以落夾 或spray 或打底前做過功夫

短或中長 我有朋友踢波都唔冧

佢用果隻 都幾多人用果隻 箭豬（油頭野）

哦 咁好大機會係因為之前個cutting 係類似 分界

或比較整齊既結構

所以頂位 或成個頭既中間位 都會偏長

你可以tg我

想請問餵人奶做負離子，係咪去貴啲嘅 salon 藥水相對地會較安全？

嗯 視乎你要佢既退色能力或 本身既頭髮既情況

一般都無6 如果架仔漂粉

好睇情況 而家本身漂既 都好多保護野
有時未必用死6

最主要 要睇下你想做咩效果而漂到咩程度

Eg1.如果 babylight 陰陽感覺 又唔可以勁誇 但又想有少少特別野睇

我會用6 度

有幾種原因

1 挑既時間差
2 需要既色唔會需要漂太足
3 髮質

而家有隻係做兩次既

Btw 我勁愛試treatment

Olaplex 我覺得落 落chemical 度係可以

單做treatment 麻麻

但⋯⋯自從有左隻treatment 夾

連Olaplex 我都覺得正

所以 如果有朋友做髮型 佢又唔嫌貴 真係叫佢諗諗

一般人自用就無謂 通常擺多過用
而且唔平

呢個行業要 浸

欲速則不達

跟錯人唔緊要呀 跟錯既人都會有野學

學 唔好做佢咁咪得

我自己細時都唔會次次跟岩人

但我會做凸我本份更多既 然後再問問自己係咪努力得夠

如果夠 都未及你預想中有 要既野
可以考慮離開

其實唔需要要憂慮 你做人態度岩 做得好 問心無愧
肯付出 唔計較

自自然然會吸引到 有用而愛你既人

你預3-4年係基本

咁有d課程都好岩 你講既野

你都可以睇睇

不過唔係香港

係台灣或日本taya課程 或韓國Juno

果邊果d學院 比香港既有系統得多

香港都有 叫標榜

師資都ok

但我見好多讀完既 人再出黎做野
就麻麻 可能關個學員事（近幾年來見過好幾個

天生唔黑 輕輕漂1次再上都2k

咁九成都係睇ig去果隻啦

就係唔係ig睇個啲 個間剪開覺得okay先去染

想請教下 台灣咩野髮型課程較好🙈

箭豬係髮泥嗎？
可唔可以比圖我？
麻煩哂！

遲來既資料 抱歉

唔該
即係1:2，平時染一個頭要用到幾多漂粉同雙氧？

想問下我d頭髮又捲又粗又硬 兩邊頭髮永遠只會打橫生
如果想變返軟少少 係咪做焗油/負離子好d

Milbon 做滑

Olaplex 做入面既結構

如果勤做既 做Olaplex 幾好

不過 重點都係隻 treatment 鉗

關於隻treatment 鉗

我有段片 你想睇既話tg我

Olaplex
（關於lasting)
如配合家用洗護既野（無指定一定要用返 但要用靚產品

基本上 一路keep到再做chemical

但其實就算而家既chemical 其實都唔會太乾

因為太多好既產品去用

除非幫你果位 技術又唔好 產品又差
唔係髮質真係無咩野

任何野都有損耗

七年 比佢榮休啦

男 天生鬈

1） 首先我唔覺得 （負離/夾直）既男短 好睇
2） 天生鬈 就算鬈到 ____ 毛咁 都係可以用cutting剪個岩自己既造型

3）格硬要由鬈 做直 點解唔諗個方法 或者剪 去令成個形好睇

咁緊係唔好啦

一定係bb行先

始終都係chemical
會有影響 就算 咩都好 頭髮 都係同你身體有連系既野

暫時忍忍啦

幾貴都唔關事 今時今日
因為產品其實好普及

想問下頭髮啱啱過膊，圓臉嘅女仔適合咩髮型
但係髮量好少而且頭髮好蹋
同埋amika嘅直髮夾好唔好用

唔該哂，咁唯有繼續忍啦

直接上深d預佢甩

唔黑底+ 漂

正常都會甩得快

買定d q8上色洗頭水

呢方面真係比唔到意見你

只係我平時會睇下其他地方既髮型師

只係我留意到 好多都有讀課程果類

而香港好似相對唔興

我幫你問下

睇長度 同厚度

正常髮量

Total
女士到膊落dd 160-180

藥水都會直 負離子夾完會好生硬

麻煩哂！

髮質上 唔大問題 實有方法處理到

最主要取決係個陰到

髮量唔係小到見曬頭皮 搽返d打底泡泡

然後吹下頭 問題不大

Amika 同GHD GHD好d

媽媽既偉大

160-180 係漂粉同雙氧

有咩方法

三角面型，額大而凸而且高髮線，頭頂好平，頭髮幼，基本上all back我已經唔諗，有電過頭髮覺得效果唔錯，但電過兩次效果都唔一樣，見巴打啲成品圖好靚，想了解呢方面有邊種電適合自己

對髮型完全冇咩知識想搵你幫下手

有邊幾個星級髮型師最有料？

你send 相比我睇

多謝讚賞

你tg我幫你睇睇

你t我 收工覆

剪得你岩心水 又比到意見 整到個頭有人讚
又會教到你 髮型知識

就最好啦

q8 Lakme 去黃 VS鎖色 都買齊晒 都係留唔住我依家個頭既色 好sad
請問依個頭既色係lv幾？

我有一個髮型師幫我剪得好好，但我唔想比多幾十蚊，所以唔指定要佢，你作為髮型師，會唔會唔鍾意見到d咁既客？

日本仔 8lv + 左extra 灰

單用q8既gray 就可以了

會

但一樣會盡我既方法做好件事

即使佢係真係以後或一路都唔會指定我

好多年前我都仲有做walkin既時候

都有遇過

如果自己熱衷 同愛既野 受人支持或追棒 咁會係一種鼓勵同支持

就算你真係好介意比多幾十蚊 或者講低句 嗯 你真係剪得好好 如果同樣作為髮型師既我 其實都會好開心

唔係箭豬 原來係公雞 補圖

朋友踢波用完無冧 油頭款既類型（但唔係超令身）

但我無用過 佢係 中長度到 （最長既頭髮 前陰位 大約一部iPhone 6咁長到

好唔該哂你！
係咪用泥加spray已經好夠？
我見有d人d頭好鬼整齊
除左用泥
係咪仲有其他方法呢

闊齒梳或 一個抓或排骨刷都有用

好多謝你咁有耐性答左我咁多問題啊
我儲夠錢我會黎搵你做treatment 架

巴
面長 額高 建議點剪

想問電髮 染髮 係咪真係會甩頭髮
我家族都係廿幾歲開始甩 老豆仲話佢因為染咗頭20歲開始甩
想漂染但好驚

頭髮直同硬 唔知點解永遠gel唔到 all back
好快就塌

Oh我冇tg 不過唔緊要啦 我諗我都係心屬olaplex 下個禮拜就去整 感謝樓主嘅意見

小問題

你t我幫你睇 睇

正確使用好既產品
其實問題不大 雖然極身漂染都係揮發性較強

但以而家既產品 除左少少chemical 感覺之外

都無咩大問題

呢種情況

要用大量打底同吹既技巧

如嫌麻煩 直接電左佢

呢隻就係果隻treatment 鉗

效果真係爭好好好好遠

其實佢係一條片黎既 如果你想睇下 可以email 我

係示範隻鉗 既功能

圓形頭 頭髮軟幼 咩都唔落嗰陣啲頭髮好似cup住個頭咁
但gel極都塌同唔好睇 可以點搞
電染又驚傷頭髮

揾你剪得唔得？

你好，新手代問想知有無tg group 可以share 自己既作品，交流下咁

何謂好嘅產品 去髮型屋係咪好過自己染

有冇好用髮尾油推介

其實今時今日既產品 又真係唔會點傷

無論打底防敏 或鞏固頭髮既野

只要果位髮型師識而又有用又捨得用 就真係無咩問題

就算好乾既 髮質比我電 基本上 做完個感覺仲要比之前好

除左漂 不過漂過既我都唔會點電

我無阿 但你想交流下我都可以既

基本上係

搵個你信得過既髮型師去搞 已經問題不大

要睇用咩貨

有 但你想要既效果係咩

雖然同樣係髮尾油 但用法特性都係有d唔同

點搵到你

hair_hairs@yahoo.com.hk

想問一下 我係男生 依家個頭去到貼耳仔長度 我想電到比較凌亂感D 同唔想電後D髮尾向上嬈上去 我一路都搵唔到果個電髮方法叫咩名

pat陰過眉長少少 點解成日中分咗 點解決

成日剪頭髮都驚比髮型師笑毒同柒 所以淨係敢去樓下啲髮型鋪
可以點算
同埋你嗰到洗剪收幾錢

無架 唔想咁翹果d 係電外線果時唔好電到咁入

因為頭形 長度分佈問題 同成個外觀問題

其實髮型係可以好個人定制feel

爭在搵唔搵到個明 而你又信佢整得靚既人

唔該哂你

吹/gel/電

都會解決到

但點分法 有無相睇下

咁 其實 你自己都咁怕 好難唔會架喎⋯⋯

咁你做咩唔問下佢

巴打 男仔 有無salon推介 九龍區

我想問下balayage其實係咪就係漸變加挑染？
好想個頭整漸變但又有明顯highlight既效果
我依加個頭已經係漸變 如果加highlight會唔會奇怪？

唔會 要睇挑既分佈

右上角粉粉地紅

就係本身ba過 然後有新生髮 駁highlight

鹽水其實係咪只需要噴想鬆起既地方就可以?
同埋如果頭髮個轉好低, 後面睇落好大, 有咩造型推介下

係

咁 後面果個位 可以零零捨捨將個layer 的高

咁睇落去會細舊dd 就返個形同埋個骨

同埋有條吹頭片都值得睇睇 post #1/2/3果度

留名聽日問問題

呢個牌子既夾 真係好好用
不過就偏貴

巴打，如果頭髮幼軟攣，係咪無得搞

我想問頭髮好伏，應該用髮泥定髮膠gel先無咁易跌落黎？

想買個粟米夾用下 有無推介？
個頭天生直又貼

巴打.
我D 頭髮本身由粗又硬仲要天生曲...
跟住我走左去染髮睇落無咁粗同厚..
但我洗完頭如果唔夾頭, 會好似獅子毛咁, 一D都唔滑囉. 爆炸頭咁...
咁我可以點做好... 算唔算染到D頭髮好傷呀. ?
我已經用哂咩摩洛哥油呀... 但睇落都好干.. 但其實摸上手又無咩野
求指點....

男，短髮，電髮
$680 貴唔貴

想問下臉細 加長方形臉 男 有啲咩髮型推介
之前一直整開逗號頭 有啲悶

邊度有得買同埋幾錢?

有呀
你唔介意可以tg我 幫你睇睇

hair_hairs@yahoo.com.hk

打底 鹽水或bed head泡泡都可以
吹頭造型（post第一頁有片）

泥
Spray

搞唔掂直接電最方便

市面上紫色裝係泥？萬寧有得買既

粟米鉗 又無咩特別好用既 因為夾完個質感都係要散亂鞋鬆

所以無咩所謂

Babyliss

你自己染？ 其實以而家既髮型產品真係唔多會乾

你而家個頭咩長度？
或者你 比相我睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

睇下咩用料 技術

最緊要 岩你 同你岩架啫

心水既野真係好個人

好咪值

唔好 幾平幾貴都假⋯⋯

咁就要睇埋樣

事關你呢種 好多髮型都carry 到

男士電髮之後有咩護理注意

有冇可能keep到兩個月

600 ml 300 蚊 我用緊

你直接問佢 或訂比較好

正常我電開都成3個月

記得用返護髮素 只要掂過洗頭水就要用

無 盡量擦乾d頭髮

Lebel

修護黎講 一定係日本野

但你係天生乾 定chemical 後

Bed head 打底泡 唔錯

其實頭髮硬同彈會唔會電完之後更彈同難打理？

救命嘅，啲頭髮甩得好勁，今年先20，父母無地中海，但我髮線同眼眉距離打橫一隻手掌，頭頂都開始甩，頭髮比同年人薄，一濕水見晒頭頂，平時多頭皮屑，點樣救，我屬於無頭髮好醜衰人士。
以前頭髮相對比同年人多同厚。

剷左幾年3mm
想留返長髮
但係去到大約10mm打後
d頭髮唔長又唔算好短咁
好核突
結果次次都係剷返短佢
可以點攪？

而家肯做treatment 肯打理

基本上chemical 完或後
都無咩問題 或者幫你睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

香港多唔多客剪日本仔頭

本身面大 頭髮好直 近排興嘅all back剪唔到 想問下有咩髮型合適面大 又有小小方面嘅？

唔會 同埋視乎返個情況

韓仔藥水去做呢類髮質非常之好

邊到揾到你剪？

洗頭水出問題

要轉返d相對比較好用既

打橫一隻手掌 濕水見頭頂

唔洗咁慌住

手掌一橫 頭大額高都會有

頭髮幼 一樣會見頂

忍 同剪返好個結構去留

你幫唔幫d客人修鬚

咁多種gel頭既野有咩分別?

即係臘, 泥, 啫哩等等

短頭髮用有冇話邊種好? 定係都差唔多?

想問下樓主
我本身用開支spray我買開間salon無左
我用個枝野真係用完 打完波都keep都個髮型
“比比鳥頭”
想問下有無好介紹
之前買過1d款勁易散

都有 而且我個人都幾鐘意呢類 近呢幾年

不過係 女 既類型多

男 其實都懶懶地

個頭頂隔日唔洗勁油，但髮尾乾到雜草咁又勁多開叉
買控油洗頭水勁乾勁難梳
買damage care又好油
點算

做完paimore 4個月都無就打回原形
而家再整會唔會勁傷頭髮

日本妹頭好靚

想問下洗頭水應該點揀?
淨係用死一支就得?
我個頭有時收工(即係起身洗頭後大約10個鐘左右)就會開始油油地
係咪即係代表我要去買d專去頭油既洗頭水

電完髮幾耐可以染髮？

我自己都係呢類型

最主要要放大個頭頂既頭髮 唔好比佢跌 貼落黎

會勁覺方

鬆鬆地 就會比較好 露額唔係唔得 但有限制

比相我幫你睇睇

有冇圖例睇下

女仔面長想剪男仔頭係咪唔係咁好？
心型面（moon咁嘅面型）咩髮型好

無刻意 如造型需要都會

唔同效果

泥 holdding 較佳 一般以啞身爲主
以塑形做前題

Wax 以較濕 光澤度 （要本身個髮型或造型上 有基礎係入面先會易搞）
以質感做前題

啫喱
Wet look 類 咁都有唔同類型既啫里
但一定係以濕做前題 同乾左會硬

視乎每個髮型效果同需求而去定

短髮
而咩造型 同效果？

用開就直接搵返果支 上手又好用

不如幫你搵下？

Lebel 好野黎

Paimore 除左漂粉 坦白講 電髮阿 colour 都好一般

只係 直療 個名 同埋一堆人 吹棒 所以好似好好

講電 唔計成本 肯用既話 緊係韓國Ats 成組電髮護理野正

我係salon買既
去過專賣髮形用品既髮形屋個d係無得買
我用開其實都唔想轉

Lebel係咪賣髮型護理產品舖頭都有
啱啱Google咗Ats價錢 好似普遍仲平過paimore 上次做咗$1300 瞓醒就已經勁多飛毛毛 髮尾已經唔直

但要肯整同keep

如本身用開超市買既洗頭水

我建議轉左 專業而又好用既牌子（無針對性或特別功能

然後都有問題先 用針對性

Wella sp balance

/ lebel

一星期

但其實以而家既產品 一齊做都無咩大問題

黎緊都想玩下d特別野

我好鐘意睇 日本stylist 既ig

可惜既係
1. 香港唔係太多人接受到
2. 好多工都未必得⋯⋯

其實 女面長剪男仔頭無問題 但最主要係睇你想表達咩

中性既感覺 清爽 還是係？

有名有圖有答案

可能擺太耐 黑色我果隻？

用咗焗油染髮整咗紅色，都洗到甩咗六七成，而家上blue ash blonde會唔會有好多雜色 係我手賤整到個頭粉粉紅紅

有掛 不過我就直接訂貨 因為我都要用
因為有時怕水貨或入面既質 有唔同

其實paimore 都唔係好貴 只係d人煲到咁

Ats 單係電前 都已經有好多種用法

Paimore做直
不過 係比以前自然d
剩係講直果點 或關於日本風格既野

自然既野 相對係無咁襟
而唔自然既野 隔一排就會自然

如果你好在意 毛毛 亂
但係要自然直既方式去做
其實好快就會打回原形
其實4個月 自然野真係差唔多

唔係價錢取決果樣野 ⋯⋯

同埋 大家都係搬個名出黎去收錢 大於真係理解用法
或做既需要⋯⋯

傳統負離子
同有個 靚既名
但收貴d

但佢地係做緊兩種唔同既野

一種係無咁自然
一種係自然

除左價錢 所需既效果同面對既客人都唔同

就算真係有樣好產品 都要果個人了解同識用先有用

比人整到爛 或本身爛 都有辦法再做chemical 或處理好 比佢現況更好 我都有整過

好睇果個人有無心去了解 研究 同用

Btw樓主真係好有心機

類似咁 但硬多廿倍

男頭髮又硬又直向前生 係咪無得點搞

gel all back 半日頭髮扯到仆街 好痛

呢世人都無咩點轉髮型

每次剪都叫佢鏟兩邊算

冇追post 巴打好似幾pro 搵你剪頭髮既話收幾錢

想電類似內彎,梨花頭既髮型 髮質幼其實係咪keep唔耐？同埋之前做過Kk treatment 同埋染過髮有冇影響？

樓主!
我想問香港有咩salon用日系染髮劑染髮?姐係近年日本好興嘅milbon additchy或者wella illumina
之前喺ig見過人地隻色染得好靚，而且好似話唔太傷頭髮
但香港好似多數salon都係sell用shiseido個隻
就嚟想喺樂天買additchy一劑，二劑返嚟自己染

樓主
我個頭之前染左啡紅色，宜家生返啲黑色出黎
想做babylight，好似第二幅圖咁，但唔電彎
直髮做會唔會唔靚
有無咩色係直髮做babylight都好睇
同埋我宜家咁大約預幾錢到？
唔該哂樓主！

男仔額頭好高，有咩髮型可以推介吓 另外巴打喺邊度做 唔該哂

其實我唔求自唔自然
只係想啲頭髮整齊啲之餘唔好咁傷
見到啲人話熱療無咁傷先比咁多錢做

我天生攣毛唔做直髮日日都生意失敗咁
一做咗直髮就會想keep住做
搞到啲髮尾傷到開晒叉又雜草咁勁打kick
不過我由頭到尾都未試到啱自己嘅髮型師
每次都去唔同地方整

會 上色既野。其實係for維持隻色

唔for 轉

轉得色既都好重金屬

想搵樓主 剪頭髮💇‍♂️

當剪髮 已經滿足或幫唔上忙（造型時

咁就係需要chemical 既幫助

唔好意思 Gel頭新手
問題可能有啲多
最近返工覺得有需要係頭髮落下功夫
之前隨便拎起枝鹽水噴一噴就行得
1.點樣分自己需要用髮泥定髮蠟？（有睇過話想要啞色就用髮泥 咁有啲產品係啞色髮蠟 到底係要點樣分呢？）
2.如果我吹完頭用完髮泥+定型都可以整到想要既造型 咁鹽水係唔係唔需要？
3.鹽水咁方便 噴完吹幾下就可以塑造到髮型 點解咁多人依然用緊髮泥髮蠟？因為會傷到髮根？

我個人頭頂比較扁
所以落手gel既地方都係頭頂
想gel返高小小同有啲層次感
麻煩哂樓主

我想問有無夾髮器（直髮夾）推介？
想夾直陰同髮尾內彎
筆直$700左右
暫時見比較多人話ghd好用

謝謝巴打！

我想問本身皮膚偏黃暗沉想染啲唔洗漂染既髮色應該染咩色好
本身就唔想染棕色黃色系

想請問下點解有啲髮尾會咁 明明上面係直

做過kk有

過唔過半年有多

染過髮就無咩影響

但內彎好講髮質

仲要你幼底

Add 都唔錯

Shiseido 係好大眾 但佢而家有隻 colour muse(無記錯係咁串）

會令到d色濃d 襟甩d 而又做到 好輕 唔會死實實既感覺

日本係真係好興wella IllLumina

但我好肯定答你 港版同 日版既wella 爭好遠

因為我之前去日本交流 買左好多野日本wella 既野返黎

而果時我做緊果間salon 都係主打wella

日本既靚好多⋯ 我有問過代理

係關香港 果個成份條款事

你想做果類髮色係cool tone 啞面既
而你之前做開 warm /有紅底

漂上面黎講要花多少少時間清走d紅

直髮baby light 唔係唔好睇
只係個感覺無咩野睇

Baby light 就好似困左邊一樣 令成把頭髮勾返曬d層次同線條

但如果係直髮身上 我覺得只係有d陰陽色既feel+似漸邊既浸透感

唔該哂巴打！
想問下直髮夾（主要夾內彎）有無咩推介？
上網見ghd幾好 但有啲貴
有無啲平啲嘅推介
髮型屋有時會放出黎賣個啲信唔信得過

巴打 想問下個頭剷青之後 長返少少個陣應該點樣修? 有無咩髮型推薦
依家成個鮑魚刷發大左咁撚樣 好想修修佢唔好咁肉酸

你怕布甸 可以 剩係highlight /個底 做灰（漂

然後 由佢有d黑色

簡過同黑色match 既色調

類似呢類野

點睇shiseido prrofessional shampoo?

頭髮少有咩可以做

點睇airwrap?

咁我比個好建議你

剩係做返直 新生髮

因為好多時髮尾 做過
其實佢耐左會變得自然同唔需要去做
同埋你有問題既地方只係 新生髮造成
解決左即可

既解決你既煩惱 又可以保護到髮質

唔搵一個固定而信得過 其實好難斷尾

睇醫生咁啫

1） 髮泥係塑型能力強 但對於質感上 係爭d 無乜光澤同濕既感覺

Wax係做質感多 塑型能力相對低 對本身有chemical 過既頭或 本身吹頭打底好既人 想做有光澤感既效果 會好d

2)如果以你既情況 你可以吹頭前噴小量鹽水係手 然後向 近 髮 根 處 hihi佢 然後再用吹頭既技巧處理

3） 鹽水只係令髮質既感覺變得粗糙（較容易造型）佢本來就唔具有 塑型既能力 線條層次感上 都無
除左鬆 只係好多人 覺得 比原先好左+ 鬆就覺得夠

就自己覺得ok 咁呢d野好個人既
正確既 係
鹽水（吹頭造型打底）
泥/wax(塑造個型或質感上）
Spray ( holding )

Ghd 700 應該買唔到

Babyliss 藍色果隻 側邊有埋發熱片果隻直鉗
夾內屈都幾好 好似係筆直範圍

咁ghd 一定好d既 如果筆直可以再大d

日本果隻4D夾 仲靚 （標榜夾完 頭髮既水份比原先未夾前更多） 而我有用 夾完出黎真係好唔同

不過GHD都好夠

其實除左膚色都要夾個樣同成個髮型造型既

唔漂底下 其實啞色都係盡做（如果唔粗 唔漂底下）

基本上都會係 棕或黃色系 亞洲黑髮

如果佢開始變弱或較弱都會有呢種情況

或你有蚊頭髮既習慣

不過常見都係以變弱 同長期唔用護髮素係主因

一分錢一分貨既 工具既野

唔會有 庶渣價 燒鵝味

反而好常見 燒鵝味 庶渣價

對自己好d ghd

年尾獎勵下自己

兩邊骨拱出黎 姐係剷青嗰兩邊
額頭又比普遍高dd又唔係m字額
髮質偏軟
有咩髮型可以參考？
剪親啲髮型師都叫我唔好gel 易塌

咁要睇你既情況係點先有得搞

hair_hairs@yahoo.com.hk

但其實 長左就剪

或者特登剷青d 預佢長

如果你呢種情況 正常青度

兩星期開始走樣 三星期已經會有呢種情況

呢類型想keep住靚
三星期週期到要剪架啦

除非留長佢

不
要都簡新同好用

Lebel

我香港同日本買既shiseido 都有用過

坦白講 一般

造型上
可吹鬆 或用打底去令感覺上多
剪既層次結橋或髮型去處理
或電

保養上
用好既洗護產品去保養

或有時間去做下treatment

身體上
作息定時 飲食 健康

客人用 造型黎講超級好同非常好

風筒功能一般 舊果隻勁d

有玩過airwrap 幫人造型+本身自己用緊Dyson

請問女仔菱形面形，顴骨大
適合乜野髮型？

你收費幾錢
只洗剪
想試下新野

頭髮幼 剪咩好？

hair_hairs@yahoo.com.hk

空泛 所以我剩係答到你有咩唔可以

顴大 唔可以 幼 直 貼

但好多時自己睇自己都放大左

所以我幫你睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

除左長剪短 或轉陰 或有長度去轉一個頭之外

單靠cut 我怕 個形去唔到我覺得襯你 而勁靚既地步

不過 都有我覺得 咩都唔洗整而又襯同靚既人

如果我想要啞色效果及有層次感 就揀髮泥
而鹽水只係方便我更容易塑造造型
1.所以如果gel熟左可以唔需要落鹽水黎打底
直接用髮泥+spray都可以？

2.咁想問下用鹽水係唔係真係會傷髮根呢？
因為睇過唔少人講話用得多會甩髮..

3.市面上有唔少蓬鬆水/蓬蓬水又咩浮力噴霧
其實全部都係鹽水？係台灣叫法黎？

點先可以令個頭蓬鬆啲？個頭成日都好偏

有無更加多既資料

其實唔會係單憑一個點 主導曬成個髮型

Um臉型比較肥 而且頭髮都不多 留陰開始會尷尬 所以而且開始剪短睇嚟密d 咁夠？

Hi巴打
想問臉大同額頭又高適合咩髮型？
我個陰長期keep住長斜
想試下新野

捲頭髮用dyson 定ghd 好

1) 係吹頭技巧熟左

2） 任何styling product 都會有影響到
咁當然 因為鹽水直接噴到髮根處 再加如果一般人無留意只係用超市既洗頭水去做 清潔力唔夠 可能會殘留左係頭皮做成負擔

3）同一科 而且更難洗 唔係咁樣既用法

吹頭

或事前打底

Hi 想問你介紹個隻iau洗頭水
個枝護髮素係可以直接搽落頭皮？

我好努力理解 但都係好空泛

唔介意直接圖 ?

hair_hairs@yahoo.com.hk

hair_hairs@yahoo.com.hk

直接幫你睇下可以點轉

咁一定係新果個Dyson

可以 因為佢係針對頭皮抗氧而設

呢Ｄ係咪電出黎？定靠gel
想整到一個彎就夠,好自然咁

好難搵地方淨做新生髮
有嘅話價錢同成個頭做過差唔多

不過其實做咗咁多次負離子我都唔覺得髮尾自然咗
因為我髮質天生攣但鬆散
所以硬係覺得似打回原形多過自然咗

我都唔想次次做親都轉髮型師 但之前做落效果唔多滿意真係幫襯唔落

好 唔該哂 !!
咁如果啞色既髮泥又比較容易洗
都係你推薦果盒?

Hello巴打，我想問少頭髮嘅人電攣完後會唔會睇落去多啲咁？我依家20歲仔開始有脫髮，想試一下電攣有冇用

電既

好易 用韓國藥水去做

巴打我想問下你呢張圖中間右邊個髮型係點set?
有冇用棒？落咗咩造型產品？

我平時就咁吹乾之後會好散好毛燥咁
一定要落嘢set先會有返啲攣
但係我見人哋電得好靚 好順滑咁 又好似冇落到啲好heavy 嘅嘢咁（我平時一係用cream 一係噴啲比較濕嘅嘢,唔記得咗叫咩 shiseido 黃色嗰支）
感覺人哋係一梳到尾唔會kick 然後梳完回彈返個攣出嚟咁
但係我一落完嘢之後個頭一舊舊鋼線feel ，用手梳就會好kick 好痴咁，我想睇落摸落都自然啲 次次出街畀風吹亂想撥返正都kick 住

好似有啲1999

後面髮尾倒生
兩個轉
頭髮又多又硬
每次啲人都係話我個頭好難剪
咁大個仔都冇試過一次係剪得靚

不斷咁重複做一定係唔會變自然

唔做新生髮正常都會平d既 如果收費均真既人

唔會唔自然左 更鬈既我都見過⋯⋯

我想問點樣keep到幾日頭髮香味

想問劉海d髮線係左右分邊有無得令佢向前

咁我想問下有時做完直髮訓醒教之後頭髮鬈晒
除咗洗頭再吹之外有咩方法可以整到無咁亂
試過濕水再梳 會好啲但髮尾會變旱咗

泥黎講 果隻易洗又hold 到

咁當然會啦

我自己就電左好耐⋯⋯

我 好幼 好軟

D頭髮

34 棒 落左 ATS抗熱 膏set

濕用完 乾再落dd 夾夾佢

咁可能係本身既頭髮個質感都差

你本身有無用開護髮素？

信 就幫到你

留長d剪

hair_hairs@yahoo.com.hk

平時一直都係用Lux 無矽洗頭水+Lux treatment
都係前嗰排先知treatment 同conditioner 係唔同（質地感覺一樣以為係同一樣嘢 ）
treatment 應該唔算護髮素？
其實我真係冇乜概念 係咪應該買返支conditioner 用？

我啲頭髮落完嘢類似咁（無佢咁靚）：

我想要呢種自然啲，感覺唔kick :

可以點搞 有冇建議？
希望你明我意思

呢樣我幫你唔到
除左styling product 獨有既香味之外

如果化學既野依附頭髮既表面
而你無抗算清洗佢

要keep幾日 咪每次洗完頭 出街前用⋯⋯

有 長度夠或電

其實訓醒 亂或有咁既情況係正常

我地叫 mark

至於 濕水後情況有好轉都係正常
只係你訓完教 壓左起痕啫

咁你話好似旱左既問題

1） 本身你髮質都乾 係唔吹頭既情況下自然乾都係咁樣
只因為吹頭吹順左所以唔多覺

2）本身髮質唔乾 但條痕太勁 咁係因為你濕水唔勻同唔夠透 所以條痕仲有

哦 咁呢類鬈 唔難搞 電左佢肯烘乾經已做到好似 呢種感覺

超市一般買到既 算啦都係

至於treatment 當con用 緊係一個好習慣

一個好既treatment 係會有頭髮所需既養份

蛋白 氨基酸 等 呢d好基本

唔該你呀樓主
咁我想問我要留到幾長先好電？同埋我想問你間salon喺邊頭？我想揾你幫下我

咁我諗應該係1 濕完水/自然乾個髮尾旱到草咁

btw樓主你嚟緊個禮拜booking full唔full 想搵你搞搞個頭

想問留呢個頭，去剪點講

我琴晚頂唔順剪咗啦
下次搵你

插一插口，前陰留極都好薄既話可以點

我個頭就係洗完頭用罩烘乾之後頭髮會有啲旱同毛燥，特別係最外最長嗰汁頭髮會冇咁攣
一定要落嘢先出到個整齊嘅攣，做唔到張圖嘅效果

係我啲頭髮質感唔好？定係電得唔好？（但我髮型師幫其他人電都好靚）
唔該晒

Sheseido支鹽水好大陣酒精味，係咪含有酒精？會唔會好傷頭皮？

Paimore真係好d?

直接比相

簡單 直接 準確

有呀 切口齊 厚薄唔好點拎 同埋 結構上做返堆積

但你係最終想邊類既陰

咁髮型師幫你整時靚唔靚

其實圖入面既真係好普通 好basic 唔難做

你圖1既 佢係無最前長果點（較圓既cutting

圖2
佢係一個方既cutting 前點係最長

你可以要求果點特別鬈 d 或係外線 輕輕拎走前點隻角位
由於後枕位 髮量面積係會比兩旁多

所以堆積感同鬈度都會較鬈

而且佢呢類cutting 係會更長

所以係正常

不過如果你本身係天生鬈毛燥底 電果陣真係要夾

或gel時要搽埋果d位

我覺得可能你styling 果時無搽到 或 你可以試試

濕洗完頭 搽野

然後打側個頭 慢風最熱 先烘乾個尾

個尾接近6-7 成乾後

個頭擺正返 由上而下 罩乾返個面

正常會有好轉

點解染深啡色最後都係咁淺色🤔

靚 不過佢幫我每次都係落咗嘢，未試過齋烘乾

前點外線嗰part 唔係好睇得明
係呀我係天生鬈毛燥底。電嗰陣要夾<-即係點夾法，邊方面？
最外最長嗰汁冇乜堆積感 散收收唔鬈，下次試下搽多啲，但係有冇邊類product 係唔會痴立立又做到圖2嘅效果？
平時用cream 或 噴啲較濕嘅gel (唔知叫咩）

唔該晒

想留呢種厚厚地既陰，但我留極都好似空氣瀏海咁

佢要 搖勻用

成份又唔清楚

我好少用鹽水 我用落又唔多覺

因為通常我都係剪好左個結構 教佢地點吹造型 然後泥 好多時spray 都唔洗點用⋯⋯

咁當然本身有chemical 過

但始終styling product 點都對頭皮有負擔

清潔上都要留意

同埋我好少直接噴落去 通常都噴上手 然後hi上去

咁有冇聽過客人話敏感？其實我用咗一支，覺得效果幾好，係聞到陣味驚驚哋⋯另外，有冇邊隻鹽水推介

ss巴打，
想問下我髮質又粗又硬，
但又想電髮可以點搞

驚電完出黎好似成堆草咁

Only 漂粉

咩髮色底上？
較幼頭髮？

四方型面男剪咩髮型好睇

染頭髮係咪愈貴愈好

咁佢既然都有方法整到你靚
佢應該都有諗方法比佢自己既客人教識佢地點處理
因為有實物睇係會好理解好多

你地個頭係 髮型師既口碑既來源
教識你地其實都好緊要

N字頭既日本髮油
或ATS抗熱 去gel

有頭髮有辦法

比你既相幫你睇下

hair_hairs@yahoo.com.hk

電過 或 係得洗頭再黎過

咁又無 其實擔心既話 用我果個方法搽上去係可以

事關我平時 著重教吹頭 同剪果個結構

所以 無刻意靠styling product 去處理開
無咩針對同係呢方面既研究

但佢浸味係的確一般 成份上網其實係會搵到既

唔會阿 用 韓藥水或 夾既方法去做會比較好

hair_hairs@yahoo.com.hk

比相就最好

個頂一定唔可以貼

雖然我可能未到四方 但我都係大同角角地

岩岩先有個客人講完以前 染髮貴既問題

其實撞岩又夾你 又有心機 又肯用貴野 （又真係識用 就最緊要）

我好怕果d 牌子唔同又會比個客簡 （價錢）
然後 另外用多少少電前電後 護理 或加d保護野 落去做 又收多dd

我自己就慣 自費 然後有需要就一定會 用上

不過 補品既野 有時 太健康既 用唔著都係阻礙
反而令個效果無咁好

前排染咗亞麻綠帶少少灰嘅顏色，但上色前係退色 而唔係漂，想問下可以點補養先會keep得耐啲？

想問男仔要隔幾耐電一次髮先冇咁傷個頭
我一個月前電完，而家個頭得返少少曲

想知自己適合咩髮型

上色洗頸水 用灰 Q8

如果幼髮質 用退色 而又想做得特別小小 退色都係唔錯既選擇

樓主係剪得唔錯

有少少唔舒服 聽日再覆 抱歉

天然黑，唔太識分粗幼

有冇見過呢隻洗頭水同護髮素？

好唔好用？有人介紹我用，但驚伏

Yes

可以tg樓主比下意見？ 覺得好多髮型都唔岩自己

因為幼髮質 相對會fate out得快

但 天然黑上 正常係得呢個問題
或

你家用既洗護產品 或唔常用護髮素所致

染咗好靚嘅髮色，有邊隻噴黑推薦，因為炒散要深髮色但唔想浪費咗個頭

無

可以

hair_hairs@yahoo.com.hk

用噴黑 已經會⋯⋯ 浪費左個頭

其實炒散都未必會理你

佢已經要我去染返深啦

冬天男皮膚偏暗啞 染咩色好？

咁無法 同埋 噴黑果類野 都無話邊隻會特別易洗

呢方面我真係知識唔多 比唔到意見

但佢一定會對隻色有影響

即係偏黑？
其實 都好睇埋本身個cutting 同整體配合

係
宜家係undercut 韓仔頭

其實偏黑
最主要係有d色唔染得

淺灰 古銅橙 或太淺色既colour

咁當然都有例外 最終都係講 整體襯唔襯

hair_hairs@yahoo.com.hk

我髮質好直好硬 想電貼d應該點同髮型師講

想問下 呢一種髪形係咪可以電出黎？

想問下電鬈可唔可以做到依個效果還是要靠捲髮器 手殘成日夾唔靚同埋好快回復原狀 唔該曬你

咪講電貼d

不過如果你唔係喜歡太鬈
或者根本可以唔鬈 純粹想頭髮乖d
建議 韓仔藥水
唔好用傳統藥水

傳統藥水電出黎會生硬少少

係呀 幫佢電完就咁吹乾 落返少少野

不過個頂要有長度

唔知有咩地方會有韓仔藥水電

漂底 100%set

呢種個底可以電起左佢 然後比你自己set返個面既少少layer

我有睇好多日本髮型師既ig

有d都仲會有親身教set

你tg我 比曬d名你 有十零個到

漏左

hair_hairs@yahoo.com.hk

岩岩電完髮 男仔 想問有啲咩鹽水 Spray推介？

電完髮 唔洗落鹽水

Spray 你鐘意硬身d 普通 還是soft

Soft啲 普通都ok

Loreal 金大枝
或power point

Thanks

女朋友想我剪韓國男仔個種頭
即是有瀏海 可以吹唔同造型咁
我頭髮好粗好硬
係咪電一電佢好 韓式電髮？

係 如果你呢種髮質更加唔好用傳統藥洋電

電完一定一舊舊

頭髮又薄又幼用咩洗頭水好
用開s3防脫好唔好呢
頭頂轉位好薄
髮質咁係咪最好唔好漂頭？

點睇B5 Treatment?
推薦咩人做？

我都有 最後去左針灸同中藥 好翻左超級多 宜家得翻少少

ching搞左幾耐 我生得好慢都諗住去睇中醫

我鬼左2年幾
最後真係正視問題 睇中醫加針灸 2，3個月慢慢好翻

我鬼左差唔多都半年 拖左三個月先睇醫生搽藥都冇用 而家唔理佢反而生得多左 打算再睇中醫睇下有冇得再生得快啲

中醫都唔得就去針灸
不過我覺得放鬆啲心態都好緊要
自己都其實唔係好介意咁 直頭唔記得
不過係朋友間唔鐘提翻我

Chemical 點都有影響架啦 仲要係漂係揮發性既野

S3? 有時用太有功能性既都未必係好

因為你自己睇自己同埋 本身用緊既野洗可能都有問題

我建議個標準係 要用個最普通最正常既洗頭水 再判斷

想問下直療問題
見到唔同牌子藥水價差好大
Shiseido見過最平500搞掂
Paimore通常都要1000以上
大家都係直療但價錢差咁遠
係咪真係有好大分別？
Thanks

而家treatment
如果無用果個新既treatment 夾

我點都係覺得爭d

B5最主要都係韌既野 係頭髮裡面

覺得灰藍色頭配髮型好睇？

整頭點樣會有層次感？

頭髮本身係C字型好難整

hi 巴打我本身額高 mm地字額, 平時都係鏟兩面中間留d 陰咁剪, 早兩日剪開果條友忽發奇想幫我係額角鏟條界, 但係我m ga ma 果個位少頭髮宜家條坑超明顯, d 頭髮又分開兩大pat 咁, 想問下咁既情況可以點樣挽回😂😂定係直接上你舖頭比你把個脈快d?

其實依種鬉型要點做? 要電髮?

都可以分享下

因為 係髮型師既見解同角度
都係好普通 等時間 放輕鬆等

無直接針對性或有效個案去舉例

因為有d根本唔知係因為搞完唔同 定還是係時間問題

我會覺得中醫好過西 如果鬼

我就係睇完西醫搽完外用類固醇都冇效果 停用左一排反而生得仲快

唔大分別

直療學術性標榜做完會自然 頭髮依然係柱狀
咁當然會自然同相對快回或鬈返

有幾個要點
1） 牌子 貨質固然緊要 但其實關技術事會多d
我成包野返去比你搽 個效果都會有唔同
所以我從來都唔會要去選擇牌子

係睇我自己覺得邊隻好用邊隻 或溝通完覺得邊樣岩佢

2）天生鬈得既人 （好鬈） 去做直療或自然野 一陣間就鬈返 倒不如係剪既結構上去處理？ 然後做直時再就一就手

3）髮質好自然唔會生硬 所以我會用ATS去電
佢有大量既電前電後護理去做 的確唔錯

4） 平與貴唔係重點 重點係個髮型師

拋物線鬈鬈地先好整

層次感

剪
Gel
髮色深淺

會生返 一兩個月後又係一個好漢

如果佢係得呢個忽發奇想既問題

你咪同佢講下次唔洗

色

同埋天生鬈質貼

如果外觀既野唔係嚴重得咁緊要

唔好用類固醇啦⋯⋯

剪頭髮冇得剷青 逼住留長

好快無事

我放鬆左心情兩年
我既case答案好明顯係要接受醫療
所以當我做左醫療就真係好左好多

真係 我睇左三次西醫
三個西醫都同我講奇難雜症 無得醫

我直頭兩年都穿幾個窿
我又唔敢留太長頭髮 怕焗住

想染babylight 粉色/玫瑰金色呢類 巴打有冇好介紹

Fanola No Yellow Shampoo & Nutri Care Conditioner, 1000 ml

唔好係香港買， 好貴，之前有兩支1000ml set裝連運費370$

q8 part1 加落colour 度染髮用 ， part2 treatment 用黎洗colour + 平時染後洗頭後用，可以令頭髮滑過未染之前

所以我就想你分享下

因為髮型師個角度黎講 得出黎既結論都係咁

我都想聽多d

玫金勁快甩

因為淺度高+色素唔濃

通常我係漂夠上 淡粉紅等佢自然甩

想問染藍黑色頭髮需唔需要漂？

Q8 既sliver 就係去黃

Q8係會上色既洗頭水

夠力有效 唔乾 又唔阻礙之後染

唔會用Q8 加落colour /q8既treatment 去做

純粹係當漂完個底 甩色時去補黎用

我既用法就視乎上既色同效果

如果salon use 既product 用Q8

真心廢同唔好用⋯⋯

但試勻曬 如果上色洗頭水

無論價錢或效果 易用程度 各方面睇
係佢好

要見到既藍 要

如果粗頭髮 唔洗諗 一定要

洗頭水推薦邊隻
之前整完頭個師傅話要洗完頭要補充返蛋白係個頭到而唔係用護髮素，係堅？？
另外有冇乜嘢護髮技巧

巴打想請教

我就留開中長度髮型
但試過好多間都唔識剪 可能依家興剷
所以最後都係去搵個日藉師傅剪
但係又引伸左其他問題，一來貴，二來可能係語言問題，佢剪出黎既效果都係只係合格唔算話好好

所以想問下巴打識唔識salon係拿手剪中長度既男人髮型？

你係想

有特別功能

定想搵一隻好用既洗護用？

蛋白 氨基酸都係頭髮需要既野

咁當然 有呢類成份既 一定會好dd

但都要睇返情況

如果你本身無做開chemical

其實正常護髮素都好夠用

至於你話蛋白或氨基酸等 類型既野

其實一隻靚既洗護 好基本都會有 或者更好既成份

正常黎講 接觸完鹼（洗頭水

就需要用埋 酸（護髮素

呢個 係最基本既概念

巴打你張圖呢隻叫咩色?
我啲頭髮髮質本身比較差 漂完係咪一定gg

中醫我係睇政府個啲流動車既中醫
女仔黎 佢幾好會幫我試下邊種藥有效果
姐係短期食幾次 覺得邊隻身體接受到就長期個隻

hair_hairs@yahoo.com.hk

你比我睇睇你想做邊類感覺

最近頭頂有啲頭髮變到啡啡地
陽光下算明顯
請問樓主係咩原因

試下育髮treatment囉

點樣搞啲頭髮先可以好似啲人啲頭髮咁滑 咁柔軟 咁幼？係咪一定要去染啡 同去髮型鋪做？

返工醒神點剪好?

樓主如果搵你剪會收幾錢？

淡紅 粉粉地灰

自己溝出黎

睇下係邊隻差

但我有用開好多補品或較好既產品
除非超嚴重 唔係都只係差唔多

長期唔用護髮素？

鬼

就等上面位 巴打答

係

但都講本身髮質 同埋有無用styling

如果感覺太粗 輕輕 漂一次 感覺都會好（當然係好產品 技術）

乾淨 短 邊線清晰 露額

其實唔係難 就算髮量唔夠

前面大部分既 唔拎layer

Last 面層次開兩浸 剪斷層

就可以符合到 唔夠多頭髮又做到扮厚既效果之餘又鬆

比相佢睇啦 明就明 唔明你講佢都唔會明

岩唔岩先

係 廿年黎用過唔多於10次

我有時都想試下出街電攣少少頭
想搵捲髮棒，但同事話不如買直髮夾，一黎冇咁易燙到手、一黎直又得攣又得
巴打你點睇？

未用過+手殘

剛剛染完淺棕色
想問點可以保養得好啲
上網話兩日唔洗頭、要用護髮素之類？
利申男

同埋呢 點樣先可以令到啲頭髮尾唔好飛起哂出黎？
之前整左負離子，好直，冇毛燥，冇飛起，但一剪哂就冇
想問下salon係點整到冇毛燥？？

其實唔用護髮素 髮質係會差

先唔講 你隻護髮素需要幾好

頭髮接觸左鹼 （會打開 鱗狀表層

長期唔刪返埋佢 酸（用護髮素）

會令頭髮 入面既野流失 除左養份外
其他如（顏色粒子都會走

頭髮都會好受酸鹼度影響

所以用完洗頭水 係一定要用

成日有人話咩咩 會鬆d會易gel d

但我想講 唔會係個洗護既過程減省 而去令造型效果好

本身要做到呢種styling 效果 可以用styling product 去處理

一日半日就無咩所謂
長期個問題會嚴重

男短）

女就買 Dyson 新果個 air

THX 今日開始會用護髮素
但成日聽人講長期用反而會傷頭
同埋唔好直接掂到頭皮 咁正確使用方法係點?
sorry 太多問題

巴打..如果唔gel頭有咩髮型係ok?

岩岩染完或電完係唔好即刻洗會好d既

護髮素就基本啦

同樣 但之後只會keep住做新生髮

傷頭⋯⋯ 聽邊個講

如果 怕掂到頭皮

1） 洗完頭手用護髮素時dup低頭
濕既狀態下 頭髮會垂落 你hi下個髮尾就可以

2） 有頭皮treatment 用既護髮素

偏長 不過 總有日都會悶
或者 用電染幫手

鬆夾？ 夾根果類？

GHD 感應點平均分布 會恆溫 維持185 度 無得教既

日本果隻4d夾 仲正

標榜 夾完 頭髮既水份比未夾前多
咁我眼見同我有用的確係比普通夾更 靚同質感上更健康 但貴GHD 一倍（3xxx)

如果搵你整要幾錢

巴打想問下呢類係咪一定要電？如果唔電係咪一定要買捲髮器自己搞？

我用既補品或產品 不嬲都唔洗 另加另計咁老土

睇要幾多手工

hair_hairs@yahoo.com.hk

電到
但少到咁我會覺得有d無謂

自己夾仲好

師兄想問下點解會好易生頭瘡？ 好番一排又有

次次剪頭髮都俾個髮型師話我兩邊個頭骨好突
咁樣係咪好難剪得靚？

本身你既膚質本身易唔易油 同埋差唔差

常見既係洗護上 出問題
Eg產品 或沖洗清潔唔夠透徹

好多頭皮應該用咩洗頭水 已經一日洗兩次頭+用防屑洗頭水 我肯定洗得好仔細 但好多時洗完走去吹完頭 轉頭已經出頭皮
啲頭皮係乾+大塊 我驚傷頭 唔敢染又唔敢用護髮

有咩面形剪蔭係適合到眉以上架?

我唔gel頭一排又無事⋯ thx

巴打你介紹個隻treatment lebel root suppli係咪當護髮素咁用唔掂得頭皮？ 定照搽埋頭皮都ok？
頭髮本身軟幼

我係絲打，有天生捲嘅問題，頭髮長睇落好多毛毛飛出黎，感覺好毛燥，但唔想電直（太唔自然、好貼）..有咩辦法解決？

亞洲人其實好普遍
當然係有方法

如果佢下下咁樣講完唔去諗

洗咩要髮型師？

其實係咪有返咁上下年資嘅髮型師都唔會太差？

即係例如揾個剪咗幾廿年嘅呀叔剪，剪出嚟都唔會太差？

Sorry for 1999

d陰出汗濕左/戴帽好易捲點搞?
番工做野要戴帽
次次一收工d陰就變到好肉酸
梳極都梳唔番直

轉用sp wella balance
/Davies 既 針對頭皮好返就先用返d抗氧保護

其實 有時染左 可能會更好同乾淨（非自染 正常salon 牌子 用法 技術）

因為colour 屬高鹼 鹼性係具有清潔力
但如果 近期天氣都令你覺得皮膚好乾燥同埋本身敏底

唔建議用上呢個方法

你個情況又可能真係洗頭水問題

剩係圓碌碌唔岩 因為會變Kai

窄尖瘦 剪完會偏細

方而又多鬚根 有型

咁個問題就有兩個
1）styling product 唔易洗
或

2）隻洗頭水堅唔夠清潔力

佢本身係頭皮抗氧treatment 係搽頭皮輕按

本身軟幼 除左係造型上有影響 無咩大影響

買Dyson air 有梳 一路吹一路梳

2） 電直時 只做中間處 同埋第一浸既面唔好做咁貼 同埋睇返頭骨

每次剪完頭髮都覺得剪得好薄 但明明已經同髮型師講左兩邊剷短、中間留厚 係咪我用詞唔啱

咁當然就係唔關事

完全係睇個人既心態同想法

你本身鬈底？

師兄有冇介紹邊隻清頭水好用？ 次次人地介紹都唔好用⋯愈洗愈多

唔係, 洗完頭吹乾左都唔會捲
平時如果冇出汗冇戴帽, 係時間耐左出面油都先會變得笠同少少捲
一出汗/戴帽一段時間就好易變捲
一捲左就梳都梳唔番直, 要洗頭先得

想自己試下剷兩邊同後面 有咩技巧
剷到正正常常就OK

可能係佢技術 或理解 未到

我就咁聽都明

總之就中間想剪完做返厚身既感覺

唔係好識gel頭 朝早gel完噴埋spray, 但過一陣已經又塌又唔硬 係咪我用法有問題？

面圓想電日系個隻蓬鬆頭，係咪無可能
利申：男

想問下係咪有剪貼 呢個term?

先試
Wella sp balance

如果都唔得比果隻你

巴打唔好意思,我唔記得有冇問過
我想問下,如果我D頭髮好本身都幾攣下,個feel好似9毛咁,摸落去又有D旱
想問下有咩髮型岩我?如果我去電攣佢又建唔建議?
THX

咁我諗 係因為帶帽時壓住 呢方面除左濕水或洗頭 無計

唔好跟貼曬個頭骨 除左個底（即係最近皮膚既位置

仲有邊隻更好## thx

頭髮軟直塌幼？

可能要打底或學下點吹
再搞唔掂就要靠電

無問題 但真係要睇幾圓

因為畢竟 點都係鬆有層次好過貼
如果面圓圓

有

順住邊去修
但好多人唔理解或唔會理你 因為花功夫

事實係會靚d 但快長易厚

同埋用法或手法都有分別 因應髮質頭骨 髮型所需

想問下順住邊即係兩邊同後面嗎
如果出去剪照講剪貼兩邊同後面嗎
唔該晒你

上個禮拜電完之後啲頭髮好難打理
成日都痴埋哂一舊 唔似電完幾日咁係每條巒得都算分明
仲有係會開差 髮尾位
請問下可以點解決

中呀 打底意思係咪用埋鹽水個啲
上網睇下啲教學先

btw巴打你係咪都幫人剪頭髮架？

女仔放頭髮都好貼服
自己一放就好鬆散

點先有果種貼服效果 係咪一定要電？

自己有用護髮素 同焗油

電鬈唔係問題 但一定唔可以用傳統藥水去做

如果超9 毛就不定要夾

如果純粹質感散 就可以用韓仔去電

我諗我係超9毛果種，咁係要夾頭髮？
同埋傳統藥水有咩分別，個髮型師係咪應該會知用邊種先會岩我？
Btw唔該巴打

電完頭髮應該用專有洗頭水令曲度可以維持耐啲？
利申絲
多謝樓主耐心解答 如果想搵你搞搞髮型得唔得？

Davines 不過你用左wella 先

其實佢明就明 其實唔明就唔會明

不過都真係好睇臨場既情況 同埋 你係點解會想

因為 如果係短髮 個情況又會唔同

正如我上面講 髮質 髮型所需 用法手法都好唔同

有無用開髮護素？

試下濕水果時 落返少少wax or cream 唔洗太硬

有用 但已經用小左好多
Wax同cream有無推介？

樓主覺得erayba啲洗護product點？個fd推介我用，想上嚟問下，了解下

想問下呢啲捲會唔會好難電出嚟？
想好似啱啱瞓醒嗰種捲度
但又好驚會太捲變啊嬸

想自學剪頭髮，有咩建議?

剪自己個頭

係呀 用打底或直接電左佢就易搞好多

我有呀

睇黎係天生鬈

要拉直先可以

同埋拉直都唔係成頭拉

我通常想做得自然d 就根直尾鬈

或者係 某d地方會保留原有既頭髮等佢鬆
而漲既地方又會 刻意夾直低dd

咁都係果句啦

個髮型師明就明 唔明就唔明
以而家既產品咁多元同多樣化
其實好多都比以前更易處理同解決

傳統藥水係呢種髮質上 只係更硬更鬈更 一餅餅

你呢種情況係一定要用夾去做 因為唔夾既話

條頭髮係唔會收攏返 而且頭髮唔長既話 一定要用 半月鉗夾彎

先岩你個情況

唔好用太重身 用輕身既洗頭水

洗完盡量擦返乾頭髮同埋橋一橋個鬈

因為太多水份 然後等佢自己乾 對個鬈都會唔太好

唔襟同埋會易直 無咁鬈

hair_hairs@yahoo.com.hk

係要用護髮素喎 一定要

Milbon wax3-5

Lebel cream 3/6兩溝

你個情況係點

不過呢個牌子好少聽

咁如果朋友情況同你又差唔多
不妨一試

Set 的

電會比呢個鬈多dd 扣得緊少少

因為你呢張相 其實個圈度扣唔到一個圈

電完怕似阿嬸
除左hair cut 要多layer之外

個底盡量唔好卷咁入 會好好多

唔該巴打 明白晒！

覺唔覺得佢好勁

長臉型 輪廓唔深 剪咩髪型好

簡單既就無咩問題

Eg 光頭/3mm全頭

好平常

因為我平時都係好主張幫人搵個新既造型 同轉感覺

我自己對整體造型或 感覺 都算有要求

我都幾鍾意 同幾常 玩呢類 幫人轉造型

因為髮型係真係要多變下 唔係都幾悶

阿肥仔 個 before 中分黑髮 黑眼鏡 核凸啫

相

咁少資料好難諗 太空泛

絲,髮質毛噪偏粗可以點搞
望落好蓬鬆
如果想望落柔順d,係咪一定要焗油? 有冇其他方法?

感謝!!

你呢個情況 似係天生毛燥同鬈
要靠夾直去做

但點夾都好重要 eg直根鬈尾

或者局部做直 效果都會自然好多

想問長頭髮幼無力又易折斷又易脫
有無shampoo 同 護髮素推薦
同埋定形spray 用joico 起白點
有無邊隻nautral hold 又唔起白點
麻煩哂

頭髮幼,少
電左曲
有無邊隻CURL CREAM岩用?

要造型上既效果 唔應該係洗護度諗
只要佢唔係笠 都唔大影響

如果長髮 女 最好係打底+ 吹頭

Bed head 既造型泡泡 幾好

明白 Thx巴打
咁如果長頭髮 幼又易甩
梳大力DD 都折斷
有無洗護改善下 ?

有無d 去頭油or 敏感頭皮洗頭水介紹番

黑泥

想問下頭髮薄既男仔 係咪唔適合剪有層次既頭？
如果我想個頭睇落去Fluffy d除左gel 可以點做
每次gel都要搞好多野 因為頭髮幼又要噴鹽水先gel得行 所以唔想gel 有冇其他辦法解決？

我會建議
Milbon milk 3

但佢就soft d

如果想硬dd

就可以milbon wax 3-5

你把頭髮本身有無chemical 過
電或染

有treatment 專做內部強韌
Olaplex

Lebel （made in Japan)
幾好用 我自己都用緊

我呢幾年無chemical 過啊
就係見頭髮幼左易甩左 唔敢搞佢地
所以諗緊係咪洗護產品出問題

Olaplex髮品鋪頭有無?

電 唔係唔岩有層次

只係如果呢個情況上 就需要更加用心機或方法去處理